<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- ignore missing translations see https://stackoverflow.com/a/13797364 -->
<resources
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    tools:ignore="MissingTranslation">
    <string name="app_name">Bhagavadgita</string>

    <!-- add custom strings before this line -->
    <string name="chapter_10_verse_10_meaning">Den Menschen, die immer beständig sind und Mich liebevoll verehren, gewähre Ich den Yoga der Unterscheidungskraft, durch den sie zu Mir kommen </string>
    <string name="chapter_10_verse_11_meaning">Aus bloßem Mitgefühl mit ihnen zerstöre Ich, der Ich in ihnen bin, die aus Unwissenheit entstandene Dunkelheit mit der leuchtenden Lampe des Wissens </string>
    <string name="chapter_10_verse_12_meaning">Arjuna sprach: Du bist das höchste Brahman, die höchste Wohnstatt (das höchste Licht), die höchste Läuterung, die ewige, göttliche Person, der Urgott, ungeboren und allgegenwärtig </string>
    <string name="chapter_10_verse_13_meaning">So haben Dich alle Weisen erklärt, wie auch der heilige Weise Narada; so auch Asita, Devala und Vyasa; und nun sagst Du mir selbst das gleiche </string>
    <string name="chapter_10_verse_14_meaning">Ich erkenne alles, was Du mir sagst, als Wahrheit an, Oh Krishna; wahrlich, Oh gepriesener Herr! Weder die Götter noch die Dämonen kennen Dein Erscheinen (Deine Herkunft) </string>
    <string name="chapter_10_verse_15_meaning">Wahrlich, Du Selbst kennst Dich Selbst durch Dein Selbst, Oh höchstes Wesen, Oh Quelle und Herr der Wesen, Oh Gott der Götter, Oh Lenker der Welt </string>
    <string name="chapter_10_verse_16_meaning">Berichte tatsächlich ohne Einschränkung von Deinen göttlichen Herrlichkeiten, durch die Du bist und all diese Welten durchdringst. (Niemand sonst kann das tun.) </string>
    <string name="chapter_10_verse_17_meaning">Wie soll ich Dich in fortwährender Meditation erkennen, Oh Yogi? In welchen Aspekten oder Dingen, Oh Gepriesener Herr, soll ich an Dich denken? </string>
    <string name="chapter_10_verse_18_meaning">Sage mir erneut genau, Oh Krishna, was Deine Yogamacht und Deine Herrlichkeit ist; denn ich habe noch nicht genug von Deinen Lebensspendenden und nektargleichen Worten gehört </string>
    <string name="chapter_10_verse_19_meaning">Sehr gut! Ich werde dir jetzt die bedeutendsten Meiner göttlichen Herrlichkeiten darlegen, Oh Arjuna; ihrer Beschreibung im Einzelnen ist kein Ende gesetzt </string>
    <string name="chapter_10_verse_1_meaning">Krishna sprach: Wiederum, oh mächtig bewaffneter Arjuna, höre Meine erhabenen Worte, die Ich dir, den ich liebe, verkünden werde, damit es dir wohlergehe </string>
    <string name="chapter_10_verse_20_meaning">Ich bin das Selbst in den Herzen aller Wesen, Oh Gudakesha; ich bin Beginn, Mitte und auch Ende aller Wesen </string>
    <string name="chapter_10_verse_21_meaning">Unter den zwölf Adityas bin ich Vishnu; unter den Himmelskörpern die strahlende Sonne; ich bin Marichi unter den Maruts; der Mond bin ich unter den Gestirnen </string>
    <string name="chapter_10_verse_22_meaning">Unter den Veden bin ich der Sama Veda; ich bin Vasava unter den Göttern; unter den Sinnen bin ich Manas, das Denkprinzip; und ich bin die Intelligenz unter den Lebewesen </string>
    <string name="chapter_10_verse_23_meaning">Und, unter den Rudras bin ich Shankara; unter den Yakshas und Rakshasas Kubera (der Herr des Reichtums); unter den Vasus bin ich Pavaka (Feuer); unter den sieben Bergen bin ich Meru </string>
    <string name="chapter_10_verse_24_meaning">Wisse, oh Arjuna, dass ich unter den Familienpriestern Bhrigu bin; unter den Armeegenerälen bin ich Skanda. Unter den Gewässern bin ich der Ozean </string>
    <string name="chapter_10_verse_25_meaning">Krishna sprach: Unter den Weisen bin Ich Bhrigu, unter den Wörtern bin ich die eine Silbe (Om); unter den Opfern bin ich Japa, die Wiederholung des Mantras. Unter den unbewegten Dingen bin ich der Himalaya </string>
    <string name="chapter_10_verse_26_meaning">Unter allen Bäumen bin Ich der Feigenbaum, unter den Weisen bin Ich Narada, unter den Gandharvas Chitraratha; unter den Vollkommenen bin ich der Weise Kapila </string>
    <string name="chapter_10_verse_27_meaning">Wisse, unter den Pferden bin ich das nektargeborene Ucchaishvaras, unter den erhabenen Elefanten bin ich Aravata; und unter den Menschen bin ich der König </string>
    <string name="chapter_10_verse_28_meaning">Unter den Waffen bin ich der Donnerkeil; unter den Kühen bin Ich die wunscherfüllende Kuh Kamadhenu; ich bin der Erzeuger, der Gott der Liebe; unter den Schlangen bin ich Vasuki </string>
    <string name="chapter_10_verse_29_meaning">Ich bin Ananta unter den Nagas; ich bin Varuna unter den Wasserengeln; Aryaman bin ich unter den Manen; Ich bin Yama unter den Herrschenden </string>
    <string name="chapter_10_verse_2_meaning">Weder die Heerscharen der Götter noch die großen Weisen kennen Meinen Ursprung; denn in jeder Hinsicht bin Ich der Ursprung aller Götter und großen Weisen </string>
    <string name="chapter_10_verse_30_meaning">Unter den Dämonen bin Ich Prahlada, unter den Zählsystemen bin Ich die Zeit; unter den Tieren bin Ich der Löwe; und Vainateya (Garuda) unter den Vögeln </string>
    <string name="chapter_10_verse_31_meaning">Unter den Bewegungen bin ich der Wind, Rama bin ich unter den Kriegern; unter den Fischen bin Ich der Hai; unter den Flüssen bin Ich der Ganges </string>
    <string name="chapter_10_verse_32_meaning">Unter den Schöpfungen bin ich der Beginn, die Mitte und auch das Ende, Oh Arjuna; unter den Wissenschaften bin Ich die Wissenschaft über das Selbst, unter den Formen der Streitigkeiten bin Ich das intellektuelle Streitgespräch, mit dem man nach der Wahrheit sucht </string>
    <string name="chapter_10_verse_33_meaning">Unter den Buchstaben des Alphabets bin ich das „A“. Ich bin der Dual unter den Komposita. Ich bin wahrlich die unerschöpfliche, immerwährende Zeit; Ich bin der Spender der Früchte der Handlung, der nach allen Richtungen hin blickt </string>
    <string name="chapter_10_verse_34_meaning">Und Ich bin der Tod, der alles verschlingt, und der Reichtum der Menschen, die wohlhabend sein sollen; unter den weiblichen Vorzügen bin ich Ruhm, Reichtum, Sprache, Gedächtnis, Intelligenz, Festigkeit und Verzeihen </string>
    <string name="chapter_10_verse_35_meaning">Unter den Hymnen bin Ich das Brihatsaman; unter den Versmaßen bin ich das Gayatri; unter den Monaten bin ich Margasirsha; unter den Jahreszeiten bin Ich die Jahreszeit der Blüte </string>
    <string name="chapter_10_verse_36_meaning">Ich bin das Glücksspiel des Betrügers; Ich bin das Strahlende im Strahlen; Ich bin der Sieg; Ich bin die Entschlossenheit (der Entschlossenen); Ich bin die Güte der Gütigen </string>
    <string name="chapter_10_verse_37_meaning">Unter den Vrishnis bin Ich Vasudeva; unter den Pandavas bin Ich Arjuna; unter den Weisen bin ich Vyasa; unter den Dichtern bin Ich der Poet Ushanas </string>
    <string name="chapter_10_verse_38_meaning">Unter den Strafenden bin Ich das Zepter; unter denen, die den Sieg erwünschen, bin ich die Kunst des Staatsmannes; und Ich bin auch die Stille unter den Geheimnissen; Kenntnis bin Ich unter den Wissenden </string>
    <string name="chapter_10_verse_39_meaning">Und jeder Same aller Wesen bin ich ebenfalls, Oh Arjuna; es gibt kein bewegtes oder unbewegtes Wesen, das ohne Mich sein kann </string>
    <string name="chapter_10_verse_3_meaning">Der Mensch, der Mich als ungeboren, ohne Anfang und großen Herrn der Welten erkennt, ist, unter Sterblichen, ungetäuscht und von allen Sünden befreit </string>
    <string name="chapter_10_verse_40_meaning">Meinen göttlichen Herrlichkeiten ist kein Ende gesetzt, Oh Arjuna; dies ist nur eine kurze Darstellung einiger Besonderheiten unter Meinen göttlichen Herrlichkeiten </string>
    <string name="chapter_10_verse_41_meaning">Jedes ruhmreiche, wohlhabende oder mächtige Wesen, wisse, es ist eine Manifestation von einem Teil Meines Glanzes </string>
    <string name="chapter_10_verse_42_meaning">Was nützt es dir jedoch, all diese Einzelheiten zu kennen, Oh Arjuna? Ich bin, und Ich erhalte mit einem Teil von Mir selbst diese ganze Welt </string>
    <string name="chapter_10_verse_4_meaning">Vernunft, Weisheit, Nichttäuschung, Versöhnlichkeit, Wahrhaftigkeit, Selbstbeherrschung, Ruhe – Sukha und Dukha, also Vergnügen und Schmerz – Sein oder Geburt, Nichtsein oder Tod, Furcht und auch Furchtlosigkeit, </string>
    <string name="chapter_10_verse_5_meaning">Nichtbeleidigen, Gelassenheit, Zufriedenheit, Askese, Wohltätigkeit, Ehre, Schande – (diese) verschiedenen Eigenschaften der Wesen entstehen allein aus Mir </string>
    <string name="chapter_10_verse_6_meaning">Die sieben großen Weisen, die vier Alten und auch die Manus, die Kräfte gleich Mir besitzen (weil der Geist auf Mich gerichtet ist), wurden aus (Meinem) Geist geboren; aus ihnen entstehen die Geschöpfe in dieser Welt </string>
    <string name="chapter_10_verse_7_meaning">Wer in Wahrheit diese mannigfaltigen Manifestationen Meines Wesens und (diese) Meine Yogakraft kennt, wird fest im unerschütterlichen Yoga begründet: darüber besteht kein Zweifel </string>
    <string name="chapter_10_verse_8_meaning">Ich bin der Ursprung von allem; aus Mir entwickelt sich alles; in diesem Wissen verehren Mich die Weisen in Meditation </string>
    <string name="chapter_10_verse_9_meaning">Ihr Geist und ihr Leben sind völlig in Mir aufgegangen, sie erleuchten einander gegenseitig, sprechen immer von Mir und sind zufrieden und froh </string>
    <string name="chapter_11_verse_10_meaning">Mit zahlreichen Mündern und Augen, mit zahlreichen wunderbaren Anblicken, mit reichem göttlichem Schmuck, mit zahlreichen erhobenen göttlichen Waffen (diese Gestalt zeigte Er) </string>
    <string name="chapter_11_verse_11_meaning">Mit Girlanden (Halsketten) und Kleidung von göttlicher Art geschmückt, mit göttlichen Salben gesalbt, das höchste Wunderbare, Strahlende (Wesen), ohne Ende und mit Gesichtern nach allen Seiten </string>
    <string name="chapter_11_verse_12_meaning">Wenn der Glanz von tausend Sonnen mit einem Mal (gleichzeitig) am Himmel erstrahlte, käme das dem Glanz dieses mächtigen Wesens (dieser großen Seele) gleich </string>
    <string name="chapter_11_verse_13_meaning">Hier, im Körper des Gottes der Götter, sah dann Arjuna das ganze Universum mit seinen vielen Unterteilungen in einem </string>
    <string name="chapter_11_verse_14_meaning">Dann verbeugte sich Arjuna voll Staunen und zu Berge stehenden Haaren vor Gott und sprach mit gefalteten Händen </string>
    <string name="chapter_11_verse_15_meaning">Alle Götter (alle Engelswesen) sehe ich, Oh Gott, in Deinem Körper, und (auch) Heerscharen verschiedenster Wesen, Brahma, den Herrn (den Schöpfer), der auf dem Lotus sitzt, alle Weisen (die Rishis) und die himmlischen Schlangen (als Urkräfte des Universums) </string>
    <string name="chapter_11_verse_16_meaning">Ich sehe Dich zu jeder Seite in unbegrenzter Gestalt, mit vielen Armen, Mägen, Mündern und Augen; ich sehe weder Anfang noch Mitte noch Ende, Oh Herr des Universums, Oh kosmische Gestalt </string>
    <string name="chapter_11_verse_17_meaning">Ich sehe Dich mit dem Diadem, der Keule und dem Diskus, eine Fülle von Glanz, die überall leuchtet, und die man nur sehr schwer betrachten kann, die rings herum lodert wie brennendes Feuer oder die Sonne und unermesslich ist </string>
    <string name="chapter_11_verse_18_meaning">Du bist das Unvergängliche, das höchste Wesen, das es zu erkennen gilt. Du bist die großartige Schatzkammer dieses Universums; Du bist der unvergängliche Beschützer des ewigen Dharma; Du bist das Urwesen, so glaube ich </string>
    <string name="chapter_11_verse_19_meaning">Ich sehe dich ohne Anfang, Mitte und Ende, unendlich in deiner Macht, mit endlosen Armen, Sonne und Mond sind Deine Augen und das lodernde Feuer Dein Mund, der das ganze Universum mit Deinem Strahlen erwärmt </string>
    <string name="chapter_11_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Durch Dein Wort (Deine Erklärung) vom höchsten Geheimnis des Selbst, das Du zu meinem Segen gesprochen hast, ist meine Täuschung verschwunden </string>
    <string name="chapter_11_verse_20_meaning">Dieser Raum zwischen Erde und Himmel und alle Bereiche sind allein nur von Dir erfüllt; nachdem sie diese, Deine wunderbare und schreckliche Gestalt gesehen haben, erzittern die drei Welten vor Furcht, Oh Wesen erhabener Seele </string>
    <string name="chapter_11_verse_21_meaning">Wahrlich, in Dich treten diese Heerscharen der Götter (oder Engelswesen) ein; manche preisen Dich in Furcht mit gefalteten Händen; mit den Worten (svasti) &#8222;möge es gut sein&#8220;, rühmen Dich Gruppen von großen Weisen und Vollkommenen mit vollendeten Hymnen </string>
    <string name="chapter_11_verse_22_meaning">Die Rudras, Adityas, Vasus, Sadhyas, Vishvadevas, die beiden Ashvins, die Maruts, die Manen und die Scharen von himmlischen Sängern, Yakshas, Dämonen und die Vollkommenen, sie alle betrachten Dich voll Staunen </string>
    <string name="chapter_11_verse_23_meaning">Nach dem Anblick Deiner unermesslichen Form mit vielen Mündern und Augen, Oh mächtig Bewaffneter, mit zahlreichen Armen, Schenkeln und Füßen, mit vielen Mägen und fürchterlich mit vielen Zähnen – sind die Welten erschüttert, und ich bin es ebenfalls </string>
    <string name="chapter_11_verse_24_meaning">Wenn ich sehe, wie Du (Deine kosmische Form) den Himmel berührst, in vielen Farben strahlst, mit weit geöffneten Mündern und großen feurigen Augen, bin ich bis ins Herz erschrocken und finde weder Mut noch Frieden, Oh Vishnu </string>
    <string name="chapter_11_verse_25_meaning">Nachdem ich Deine Münder gesehen habe, fürchterlich mit Zähnen, die wie das Feuer der kosmischen Auflösung funkeln, kenne ich die vier Himmelsrichtungen nicht und finde auch keinen Frieden. Sei gnädig, oh Herr der Götter, Oh Wohnstatt des Universums </string>
    <string name="chapter_11_verse_26_meaning">Alle Söhne Dhritarashtras mit den Scharen der Könige der Erde, Bishma, Drona und Karna mit dem Ersten unserer Krieger, </string>
    <string name="chapter_11_verse_27_meaning">Manche verschwinden rasch in Deinen Mündern mit ihren schrecklich anzusehenden fürchterlichen Zähnen. Manche stecken in den Spalten zwischen den Zähnen und ihre Köpfe werden zu Staub zermalmt </string>
    <string name="chapter_11_verse_28_meaning">Wahrlich, so wie viele Flussläufe dem Ozean zufließen, betreten diese Helden der Welt Deine flammenden Münder </string>
    <string name="chapter_11_verse_29_meaning">Wie Motten eilends auf das lodernde Feuer und somit ihrem Untergang entgegenfliegen, so eilen auch diese Geschöpfe voller Hast Deinen Mündern, ihrem Untergang, entgegen </string>
    <string name="chapter_11_verse_2_meaning">Über Ursprung und Zerstörung der Wesen habe ich wahrlich genau von Dir gehört, Oh lotusäugiger Herr, und auch über Deine unerschöpfliche Größe </string>
    <string name="chapter_11_verse_30_meaning">Du züngelst hoch und verschlingst zu allen Seiten alle Welten mit Deinen flammenden Mündern. Dein unbändiges Strahlen, das die Welt mit Glanz erfüllt, versengt, Oh Vishnu! </string>
    <string name="chapter_11_verse_31_meaning">Sage mir, wer Du bist, dessen Gestalt so grimmig ist. Ich verbeuge mich vor Dir, Oh erhabener Gott: habe Mitleid. Ich habe den Wunsch, Dein Urwesen zu kennen. Wahrlich, Dein Wirken verstehe ich nicht </string>
    <string name="chapter_11_verse_32_meaning">Krishna sprach: Ich bin die mächtige, weltzerstörende Zeit, die dabei ist, die Welten zu vernichten. Auch ohne Dein Zutun wird keiner der in den feindlichen Armeen aufgestellten Krieger überleben </string>
    <string name="chapter_11_verse_33_meaning">Deshalb erhebe dich und erlange Ehre. Besiege die Feinde und genieße das unumstrittene Königreich. Sie sind wahrhaftig bereits durch Mich getötet worden; sei du nur Werkzeug, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_11_verse_34_meaning">Drona, Bishma, Jayadratha, Karna und andere mutige Krieger – sie sind schon von Mir getötet worden; töte sie, sei nicht aus Furcht verzweifelt; kämpfe, und du wirst deine Feinde im Kampf besiegen </string>
    <string name="chapter_11_verse_35_meaning">Sanjaya sprach: Nachdem Arjuna diese Worte von Sri Krishna vernommen hatte, faltete er die Hände, zitternd, verneigte er sich und wandte sich wieder an Krishna mit erstickter Stimme, unter Verbeugungen und von Furcht überwältigt </string>
    <string name="chapter_11_verse_36_meaning">Arjuna sprach: Zurecht, Oh Krishna, jubelt die Welt in Deinem Lobpreis und ist hocherfreut; Dämonen fliehen aus Angst in alle Himmelsrichtungen und die Heerscharen der Vollkommenen (Siddhas) verneigen sich vor Dir </string>
    <string name="chapter_11_verse_37_meaning">Und wie, Oh große Seele, sollten sie sich nicht vor Dir verneigen, Der Du größer bist (als alles andere), sogar der Urgrund des Schöpfers (Brahmas), Oh Unendliches Wesen, Oh Herr der Götter, oh Wohnstatt des Universums; Du bist das Unvergängliche, das Sein, das Nichtsein und das Höchste (jenseits von Sein und Nichtsein) </string>
    <string name="chapter_11_verse_38_meaning">Du bist der Urgott (Adi-deva), der Purusha (die Seele des Universums) ohne Anfang und Ende, die höchste Zuflucht dieses Universums, der Wissende, das zu Wissende, die höchste Wohnstatt. Du erfüllst das Universum, oh Wesen mit unendlich vielen Gestalten </string>
    <string name="chapter_11_verse_39_meaning">Du bist Vayu (der Windgott), Yama (der Totengott), Agni (der Feuergott), Varuna (der Wassergott), der Mond, der Schöpfer und der Urgroßvater. Ich verneige mich, ich verneige mich vor Dir, tausendmal, und wieder verneige ich mich, verneige mich vor dir </string>
    <string name="chapter_11_verse_3_meaning">(Nun) Oh erhabener Herr, da Du Dich so beschrieben hast, O höchstes Wesen, ist es mein Wunsch, deine göttliche Form zu sehen </string>
    <string name="chapter_11_verse_40_meaning">Gruß dir, vorne und hinten! Ich verneige mich vor dir zu jeder Seite! Oh Alles! Du bist grenzenlos in Macht und Kühnheit und erfüllst alles; deshalb bist du alles </string>
    <string name="chapter_11_verse_41_meaning">All die anmaßenden Dinge, die ich gedankenlos oder auch aus Liebe gesagt habe, wenn ich Dich Oh Krishna, Oh Yadava! Oh Freund! nannte, wenn ich Dich nur als Freund sah, weil mir Deine Größe nicht bewusst war </string>
    <string name="chapter_11_verse_42_meaning">Wie auch immer ich Dich beleidigt haben mag, Oh Krishna, im Scherz, im Spiel, wenn wir ruhten, saßen oder aßen, wenn wir allein oder in Gesellschaft waren – das bitte ich Dich, Unermesslicher, mir zu vergeben </string>
    <string name="chapter_11_verse_43_meaning">Du bist der Vater dieser Welt, des Bewegten und des Unbewegten. Verehrung gebührt Dir in dieser Welt, Dir, dem größten Guru; (denn) es gibt hier nichts, was Dir gleichkäme; wie könnte es daher in den drei Welten etwas geben, das Dich überträfe, Oh Wesen unvergleichlicher Kraft? </string>
    <string name="chapter_11_verse_44_meaning">Deshalb verneige ich mich, werfe mich vor Dir nieder und erflehe Deine Vergebung, Oh anbetungswürdiger Herr. Wie ein Vater seinem Sohn vergibt, ein Freund seinem (lieben) Freund, ein Liebhaber seiner Geliebten, so vergib auch Du mir, Oh Gott </string>
    <string name="chapter_11_verse_45_meaning">Es erfüllt mich mit Freude, dass ich gesehen habe, was nie zuvor ein Mensch erblickte; und jetzt ist in meinem Geist verzweifelte Furcht. Zeig mir nur die (frühere) Gestalt, Oh Gott; habe Mitleid, Oh Gott der Götter, Oh Wohnstatt des Universums </string>
    <string name="chapter_11_verse_46_meaning">Mein Wunsch ist es, Dich zu sehen wie zuvor, mit der Krone, ein Zepter führend, den Diskus in der Hand, nur in Deiner früheren Gestalt, mit vier Armen, Oh tausendarmige kosmische Gestalt (Wesen) </string>
    <string name="chapter_11_verse_47_meaning">Krishna sprach: Oh Arjuna, diese kosmische Form habe ich dir gnadenvoll durch Meine Yogakraft gezeigt; voll Glanz, uranfänglich und ohne Grenzen, so hat nie ein Mensch vor der diese Meine kosmische Gestalt je erblickt </string>
    <string name="chapter_11_verse_48_meaning">Krishna sprach: Nicht allein durch das Studium der Veden, Opfer, Geschenke, Rituale oder strenge Askesen kann Ich in dieser Gestalt in der Welt der Menschen je von einem anderen als von dir wahrgenommen werden, Oh großer Held der Kurus </string>
    <string name="chapter_11_verse_49_meaning">Sei weder erschreckt noch erstaunt, wenn du eine so fürchterlichen Gestalt von Mir siehst, wie diese; ohne Furcht und freudigem Herzens sieh nun wieder Meine frühere Gestalt </string>
    <string name="chapter_11_verse_4_meaning">Wenn Du, Oh Herr, der Ansicht bist, dass es für mich möglich ist, es zu sehen, zeige mir, Oh Herr der Yogis, Dein unvergängliches Selbst </string>
    <string name="chapter_11_verse_50_meaning">Sanjaya sprach: Nachdem Krishna so zu Arjuna gesprochen hatte, zeigte Er ihm wieder seine Form, und die große Seele (Krishna) tröstete den Erschrockenen (Arjuna), indem Sie wieder Ihre milde Gestalt annahm </string>
    <string name="chapter_11_verse_51_meaning">Arjuna sprach: Angesichts Deiner lieblichen menschlichen Gestalt, Oh Krishna, bin ich nun wieder gefasst und habe mich wieder gefangen </string>
    <string name="chapter_11_verse_52_meaning">Krishna sprach: Es ist wahrlich sehr schwierig, diese Meine Gestalt zu sehen, die du gesehen hast. Auch die Götter sehnen sich beständig danach, sie zu erblicken </string>
    <string name="chapter_11_verse_53_meaning">Weder durch die Veden noch durch Askese, nicht durch Geschenke und auch nicht durch Opfer kann Ich in der Form gesehen werden, die du (so leicht) wahrgenommen hast </string>
    <string name="chapter_11_verse_54_meaning">Durch einpünktige Hingabe jedoch kann Ich in dieser Gestalt erkannt und tatsächlich gesehen werden, und durch sie ist es auch möglich, in sie einzugehen, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_11_verse_55_meaning">Wer alles um Meinetwillen tut, in Mir das Höchste sieht, Mir ergeben ist, keine Verhaftung kennt und keines Geschöpfes Feind ist, kommt zu Mir, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_11_verse_5_meaning">Sieh, Oh Arjuna, Hunderte und Tausende Meiner Formen, von unterschiedlicher Art, göttlich und mannigfaltig in Farbe und Gestalt </string>
    <string name="chapter_11_verse_6_meaning">Siehe die Adityas, Vasus, Rudras, die beiden Ashvins und auch die Maruts; siehe viele nie zuvor gesehene Wunder, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_11_verse_7_meaning">Nun sieh, Oh Arjuna, in Meinem Körper das gesamte Universum zu einem einzigen zusammen gefasst – einschließlich des Beweglichen und des Unbeweglichen – und alles, was du außerdem noch zu sehen wünschst </string>
    <string name="chapter_11_verse_8_meaning">Jedoch vermagst du Mich nicht mit deinen physischen Augen wahrzunehmen; Ich gebe dir das göttliche Auge; siehe Meinen edlen Yoga </string>
    <string name="chapter_11_verse_9_meaning">Sanjaya sprach: Nach diesen Worten, Oh König, zeigte der große Herr des Yoga, Hari (Krishna), Arjuna Seine höchste Gestalt als der Herr </string>
    <string name="chapter_12_verse_10_meaning">Wenn du auch diesen Abhyasa Yoga nicht praktizieren kannst, sei darauf bedacht, um Meinetwillen zu handeln; auch durch das Handeln um Meinetwillen wirst du Vollkommenheit erlangen </string>
    <string name="chapter_12_verse_11_meaning">Wenn du auch das nicht tun kannst, entsage selbstbeherrscht den Früchten allen Tuns, nachdem du die Einheit mit Mir gesucht hast </string>
    <string name="chapter_12_verse_12_meaning">Besser als Üben ist in der Tat Erkenntnis; besser als Erkenntnis ist Meditation; dann der Verzicht auf die Früchte des Handelns: Frieden folgt unmittelbar auf Entsagung </string>
    <string name="chapter_12_verse_13_meaning">Wer kein Geschöpf hasst, wer zu allen freundlich und mitfühlend (voller Liebe) ist, wer frei ist von Verhaftung und Ichgedanken, ausgeglichen in Vergnügen und Schmerz und nachsichtig, </string>
    <string name="chapter_12_verse_14_meaning">Wer stets zufrieden ist, beständig in der Meditation, selbstbeherrscht und mit fester Überzeugung, und dessen Geist und Verstand auf Mich gerichtet sind, er, der Mich verehrt, dieser ruht in Meiner Liebe </string>
    <string name="chapter_12_verse_15_meaning">Der Mensch, durch den die Welt nicht beunruhigt wird, der auch selbst durch die Welt nicht beunruhigt werden kann, und der frei ist von Freude, Furcht und Angst – dieser ruht in Meiner Liebe </string>
    <string name="chapter_12_verse_16_meaning">Wer frei von Wünschen ist und wer dabei rein, klug, gleichmütig und frei von Schmerz, und wer allen Unternehmungen und Absichten entsagt – wer (so) Mir ergeben ist, dieser ruht in meiner Liebe </string>
    <string name="chapter_12_verse_17_meaning">Wer weder jubelt, noch hadert, sich auch nicht sorgt und nicht wünscht, wer weder Gut noch Böse kennt und voller Hingabe ist, der ruht in der Liebe Gottes </string>
    <string name="chapter_12_verse_18_meaning">Wer Freund und Feind und auch Ehre und Schmach gleich erachtet, wem Kälte, Hitze und auch Vergnügen gleichbedeutend sind, und wer frei ist von Verhaftung, </string>
    <string name="chapter_12_verse_19_meaning">Wem Lob und Tadel gleichviel ist, wer schweigsam ist, mit allem zufrieden und ohne Heim, dessen Geist nicht schwankt, und der voll Hingabe ist – dieser Mensch ist voller Liebe </string>
    <string name="chapter_12_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Die Gläubigen, die stets standhaft Dich so verehren, oder auch die, die das Unvergängliche und Nichtmaifeste verehren &#8211; wer ist erfahrener im Yoga? </string>
    <string name="chapter_12_verse_20_meaning">Diejenigen wahrlich die diesem unsterblichen Dharma (Gesetz oder Grundsatz), wie es oben beschrieben wurde, mit Vertrauen folgen und Mich als ihr höchstes Ziel betrachten, sie, die in Liebe verankert sind, sind die höchsten Bhaktas </string>
    <string name="chapter_12_verse_2_meaning">Diejenigen, die ihren Geist auf Mich richten und Mich verehren, die immer standhaft sind und höchsten Glauben haben, halte Ich für die Besten im Yoga </string>
    <string name="chapter_12_verse_3_meaning">Menschen, die das Unveränderliche, Unerklärbare, Nichtmanifeste, Allgegenwärtige, Undenkbare, Unbewegte und Ewige verehren, </string>
    <string name="chapter_12_verse_4_meaning">Nachdem sie alle Sinne bezähmt haben, in jeder Situation gelassen und auf das Wohl aller Wesen bedacht sind &#8211; kommen sie wahrlich ebenfalls zu mir </string>
    <string name="chapter_12_verse_5_meaning">Schwieriger ist es für Menschen, deren Geist auf das Nichtmanifeste gerichtet ist; denn das Ziel, das Nichtmanifeste, ist für den Verkörperten sehr schwer zu erreichen </string>
    <string name="chapter_12_verse_6_meaning">Aber den Menschen, die Mich verehren und allen Handlungen in Mir entsagen, die Mich als höchstes Ziel betrachten und mit aufrichtigem Yoga über Mich meditieren, </string>
    <string name="chapter_12_verse_7_meaning">Für Menschen, die ihren Geist auf Mich heften, werde Ich schon bald zum Retter aus dem Ozean von Samsara </string>
    <string name="chapter_12_verse_8_meaning">Hefte deinen Geist nur auf Mich und deinen Verstand in Mich, (dann) wirst du ohne Zweifel in Mir alleine leben </string>
    <string name="chapter_12_verse_9_meaning">Wenn es dir nicht möglich ist, deinen Geist ständig auf Mich zu richten, dann versuche Mich durch den Yoga beständigen Übens zu erreichen, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_13_verse_10_meaning">Unerschütterliche Hingabe an Mich durch den Yoga des Nichtgetrenntseins, Verweilen an einsamen Orten, Abneigung gegenüber der Gesellschaft von Menschen, </string>
    <string name="chapter_13_verse_11_meaning">Beständigkeit der Selbsterkenntnis und Wahrnehmung des Zieles wahren Wissens – das wird Wissen genannt, und das, was dem entgegensteht, ist Unwissenheit </string>
    <string name="chapter_13_verse_12_meaning">Ich werde erklären, was es zu erkennen gilt, und was zu Unsterblichkeit führt, wenn man es kennt, das anfangslose, erhabene Brahman, das weder Wesen noch Nichtwesen genannt wird </string>
    <string name="chapter_13_verse_13_meaning">Mit Händen und Füßen überall, mit Augen, Köpfen und Mündern überall und mit Ohren überall ist Es in der Welt und umhüllt alles </string>
    <string name="chapter_13_verse_14_meaning">Durch die Funktion aller Sinne strahlend, und doch ohne Sinne; unverhaftet, und doch alles tragend; ohne Eigenschaften, und doch der, der sie erfährt, </string>
    <string name="chapter_13_verse_15_meaning">Außerhalb und innerhalb (aller) Wesen, der beweglichen und unbeweglichen; wegen Seiner Feinstofflichkeit nicht zu erkennen; und nahe und weit weg ist Das </string>
    <string name="chapter_13_verse_16_meaning">Und obwohl Es ungeteilt ist, ist Es doch gleichsam auf Wesen verteilt; es muss als Träger aller Wesen erkannt werden; Es verschlingt und lässt entstehen </string>
    <string name="chapter_13_verse_17_meaning">Von Ihm, dem Licht der Lichter, wird gesagt, Es liege jenseits der Dunkelheit; das Wissen, das zu Wissende und das Ziel des Wissens, das im Herzen aller ist </string>
    <string name="chapter_13_verse_18_meaning">So sind das Feld, das Wissen und das zu Wissende kurz dargestellt worden. Wer an Mich glaubt, und dies weiß, geht in Mein Wesen ein </string>
    <string name="chapter_13_verse_19_meaning">Wisse, dass sowohl diese Natur (Materie) als auch das Bewusstsein (Purusha) ohne Anfang sind; und wisse auch, dass alle Erscheinungsformen und Eigenschaften aus der Natur entstehen </string>
    <string name="chapter_13_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Ich möchte von der Natur (Prakriti, Materie) und vom Bewusstsein (Purusha, Seele) hören, vom Feld (ksetra) und vom Kenner des Feldes (ksetrajna), vom Wissen und vom zu Wissenden </string>
    <string name="chapter_13_verse_20_meaning">Im Hervorbringen von Wirkung und Ursache gilt die Natur (Prakriti) als die Ursache; beim Erfahren von Freude und Schmerz gilt das Bewusstsein (Purusha) als die Ursache </string>
    <string name="chapter_13_verse_21_meaning">Da sich die Seele (Purusha) innerhalb der Natur befindet, erfährt sie die aus der Natur stammenden Eigenschaften; Verhaftung an die Eigenschaften ist die Ursache für die Geburt in für die Verwirklichung geeignetere und weniger geeignete Mutterschöße </string>
    <string name="chapter_13_verse_22_meaning">Die höchste Seele in diesem Körper wird auch der Beobachtende, Gewährende, Erhaltende, Erfahrende, der große Herr und das höchste Selbst genannt </string>
    <string name="chapter_13_verse_23_meaning">Wer so Bewusstsein (Purusha) und Materie (Prakriti) zusammen mit den Eigenschaften (Gunas) kennt, wird nicht wiedergeboren, unabhängig vom Zustand, in dem er sich befindet </string>
    <string name="chapter_13_verse_24_meaning">Manche Menschen nehmen durch Meditation das Selbst in sich selbst durch sich selbst wahr; andere durch den Yoga der Erkenntnis und wieder andere durch den Yoga der Handlung </string>
    <string name="chapter_13_verse_25_meaning">Auch andere, die dieses Wissen nicht haben, verehren es, da sie von anderen davon gehört haben; auch sie gehen über den Tod hinaus, da das Gehörte für sie die höchste Zuflucht bedeutet </string>
    <string name="chapter_13_verse_26_meaning">Wo auch immer ein bewegtes oder unbewegtes Wesen geboren wird, wisse, Oh Bester der Bharatas (Arjuna), dass dies aus der Vereinigung des Feldes mit dem Kenner des Feldes geschieht </string>
    <string name="chapter_13_verse_27_meaning">Derjenige sieht, der den höchsten Herrn in gleicher Weise in allen Wesen existieren sieht, das Unvergängliche im Vergänglichen </string>
    <string name="chapter_13_verse_28_meaning">Denn wer Gott in gleicher Weise überall sieht, zerstört nicht selbst das Selbst; er geht zum höchsten Ziel </string>
    <string name="chapter_13_verse_29_meaning">Derjenige sieht, der sieht, dass alle Handlungen allein von der Natur ausgeführt werden, und dass das Selbst handlungslos ist </string>
    <string name="chapter_13_verse_2_meaning">Krishna sprach: Dieser Körper, Oh Arjuna, wird als das Feld bezeichnet; der, der sich dessen bewusst ist, wird von denen, die davon wissen, Kenner des Feldes genannt </string>
    <string name="chapter_13_verse_30_meaning">Wenn ein Mensch die ganze Vielfalt der Wesen in dem Einen ruhen sieht und auch sieht, dass sie Daraus entstehen, wird er Brahman </string>
    <string name="chapter_13_verse_31_meaning">Da Es (das Brahman) ohne Anfang und ohne (jede) Eigenschaft ist, vollführt das höchste unsterbliche Selbst, obwohl Es im Körper weilt, keine Handlung und wird auch nicht berührt </string>
    <string name="chapter_13_verse_32_meaning">So wie der alles durchdringende Äther wegen seiner Feinstofflichkeit nicht berührt wird, wird auch das Selbst, das überall im Körper ist, nicht berührt </string>
    <string name="chapter_13_verse_33_meaning">So wie die eine Sonne die ganze Welt erhellt, so erhellt auch der Herr des Feldes (das höchste Selbst) das ganze Feld, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_13_verse_34_meaning">Menschen, die durch das Auge des Wissens den Unterschied zwischen dem Feld und dem Kenner des Feldes wahrnehmen und auch die Befreiung von der Natur des Seins, gehen zum Höchsten </string>
    <string name="chapter_13_verse_35_meaning"></string>
    <string name="chapter_13_verse_3_meaning">Wisse auch, dass Ich der Kenner des Feldes aller Felder bin, Oh Arjuna. Wissen um beides, Feld und Kenner des Feldes, betrachte Ich als eigentliche Erkenntnis </string>
    <string name="chapter_13_verse_4_meaning">Weise besangen es auf mancherlei Art, in vielen besonderen Gesängen und auch mit überzeugenden Worten, die das Absolute bezeichnen, überlegt und bestimmt sind </string>
    <string name="chapter_13_verse_5_meaning">Die großen Elemente, das Ichbewusstsein, der Verstand und auch die nichtmanifeste Natur, die zehn Sinne und der eine (der Geist) und die fünf Sinnesobjekte, </string>
    <string name="chapter_13_verse_6_meaning">Wunsch, Abneigung, Vergnügen, Schmerz, die Gesamtheit der Körper, Intelligenz, Unerschütterlichkeit – so ist das Feld kurz mit seinen Erscheinungsformen beschrieben worden </string>
    <string name="chapter_13_verse_7_meaning">Demut, Bescheidenheit, Sanftmut, Nachsicht, Geradlinigkeit, Dienst für den Lehrer, Reinheit, Beständigkeit, Selbstbeherrschung, </string>
    <string name="chapter_13_verse_8_meaning">Gleichgültigkeit gegenber den Sinnesobjekten, Nichtanhaften und auch das Fehlen von Überheblichkeit, das Erkennen von (oder das Nachdenken über) Leid in Geburt, Tod, Alter, Krankheit und Schmerz, </string>
    <string name="chapter_13_verse_9_meaning">Nichtverhaftung, Nichtidentifikation des Selbst mit Sohn, Frau, Heim und allem anderen und ständige Gelassenheit, gleichviel ob das Erwünschte oder Unerwünschte eintritt, </string>
    <string name="chapter_14_verse_10_meaning">Sattwa herrscht vor, oh Arjuna, wenn Rajas und Tamas in den Hintergrund getreten sind. Rajas herrscht vor, wenn Tamas und Sattwa in den Hintergrund getreten sind und Tamas, wenn Sattwa und Rajas in den Hintergrund getreten sind </string>
    <string name="chapter_14_verse_11_meaning">Krishna sprach: Wenn durch jedes Tor (jeden Sinn) in diesem Körper das Licht der Weisheit scheint, kann erkannt werden, dass Sattwa vorherrscht </string>
    <string name="chapter_14_verse_12_meaning">Gier, Aktivität, Ausführung von Handlungen, Ruhelosigkeit, Sehnsucht – sie entstehen, wenn Rajas vorherrscht, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_14_verse_13_meaning">Dunkelheit, Trägheit, Unachtsamkeit und Täuschung – sie entstehen, wenn Tamas vorherrscht, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_14_verse_14_meaning">Wenn der Verkörperte dem Tod begegnet, während Sattwa vorherrscht, gelangt er zu den makellosen Welten derer, die das Höchste kennen </string>
    <string name="chapter_14_verse_15_meaning">Wer in Rajas auf den Tod trifft, wird unter denen wiedergeboren, die an Handlung verhaftet sind; und wer in Tamas stirbt, wird im Schoß der Vernunftlosen wiedergeboren </string>
    <string name="chapter_14_verse_16_meaning">Die Frucht guten Handelns, heißt es, ist sattwig und rein; wahrlich, die Frucht von Rajas ist Schmerz, und Unwissenheit ist die Frucht von Tamas </string>
    <string name="chapter_14_verse_17_meaning">Aus Sattwa entsteht Erkenntnis, und Gier entsteht aus Rajas; Unachtsamkeit, Täuschung und Unwissenheit entstehen aus Tamas </string>
    <string name="chapter_14_verse_18_meaning">Wer in Sattwa ist, bewegt sich nach oben; die Rajasigen befinden sich in der Mitte; und die Tamasigen, die der Funktion der niedrigsten Guna unterliegen, gehen nach unten </string>
    <string name="chapter_14_verse_19_meaning">Wenn der Sehende keinen anderen Handelnden sieht als die Gunas und Das erkennt, was höher ist als sie, kommt er zu Meinem Wesen </string>
    <string name="chapter_14_verse_1_meaning">Krishna sprach: Ich werde dir noch einmal diese höchste Erkenntnis darlegen. Das allerbeste Wissen, dessen Kenntnis alle Weisen nach diesem Leben zur höchsten Vollkommenheit gelangen ließ </string>
    <string name="chapter_14_verse_20_meaning">Der Verkörperte, der die drei Gunas transzendiert hat, aus denen sich der Körper entwickelt hat, ist frei von Geburt, Tod, Verfall und Schmerz und erreicht Unsterblichkeit </string>
    <string name="chapter_14_verse_21_meaning">Arjuna sprach: Was sind die Kennzeichen des Menschen, der die drei Gunas transzendiert hat, Oh Herr? Wie verhält er sich, und wie geht er über diese drei Eigenschaften hinaus? </string>
    <string name="chapter_14_verse_22_meaning">Krishna sprach: Wenn Licht, Aktivität oder Täuschung vorliegen, hasst er sie nicht, und er sehnt sich nicht danach, wenn sie nicht vorhanden sind </string>
    <string name="chapter_14_verse_23_meaning">Wer wie unbeteiligt sitzt und von den Eigenschaften nicht bewegt wird, wer in sich selbst gesammelt ist und sich nicht bewegt, weil er weiß, dass die Eigenschaften aktiv sind, </string>
    <string name="chapter_14_verse_24_meaning">Wer derselbe bleibt in Freude und Schmerz, wer im Selbst ruht, für wen ein Klumpen Erde und ein Stück Gold dasselbe bedeuten, wer sich den Freundlichen und den Unfreundlichen gegenüber gleich verhält, wer fest ist, und für wen Tadel und Lob gleichbedeutend sind, </string>
    <string name="chapter_14_verse_25_meaning">Wer unberührt ist von Ehre und Schmach, sich gleich verhält gegenüber Freund und Feind und alle Vorhaben aufgibt – von ihm heißt es, er hätte die Eigenschaften transzendiert </string>
    <string name="chapter_14_verse_26_meaning">Und wer Mir mit unerschütterlicher Hingabe dient, geht über die Eigenschaften hinaus und ist geeignet, Brahman zu werden </string>
    <string name="chapter_14_verse_27_meaning">Denn Ich (Gott, das Höchste Selbst) bin die Wohnstatt Brahmans, des Unsterblichen und Unveränderlichen, des immerwährenden Dharma und der absoluten Wonne </string>
    <string name="chapter_14_verse_2_meaning">Menschen, die dadurch, dass sie in dieser Erkenntnis Zuflucht gesucht haben, zur Einheit mit mir gelangt sind, werden weder zur Zeit der Schöpfung geboren noch werden sie zur Zeit der Auflösung zerstört </string>
    <string name="chapter_14_verse_3_meaning">Mein Schoß ist das große Brahman. In ihn lege ich den Keim. Daraus, oh Arjuna, werden alle Wesen geboren </string>
    <string name="chapter_14_verse_4_meaning">Für alle Formen, die entstehen, oh Arjuna, in jeglichem Mutterschoß ist Maha Brahma der große Schoß und Ich (das Selbst) bin der Samen spendende Vater </string>
    <string name="chapter_14_verse_5_meaning">Sattwa, Rajas und Tamas &#8211; diese drei Eigenschaften, oh Arjuna, die aus der Natur stammen, binden das Verkörperte, das Unzerstörbare fest im Körper </string>
    <string name="chapter_14_verse_6_meaning">Von diesen bindet Sattwa, das auf Grund seiner Makellosigkeit strahlend und gesund ist durch Bindung an Glück und Verhaftung an Wissen, oh Makelloser </string>
    <string name="chapter_14_verse_7_meaning">Wisse, dass Rajas von der Natur der Leidenschaft (Raga, eigentlich Mögen, Vorliebe) ist, die Quelle von Durst nach Sinnesfreuden und Verhaftung. Es bindet, oh Arjuna, den Verkörperten fest durch die Verhaftung an das Handeln </string>
    <string name="chapter_14_verse_8_meaning">Wisse jedoch, dass Tamas aus Unwissenheit entstanden ist und alle verkörperten Wesen täuscht. Es bindet fest, oh Arjuna, durch Unachtsamkeit, Trägheit und Schlaf </string>
    <string name="chapter_14_verse_9_meaning">Sattwa lässt einen nach Freude streben und Rajas nach Aktivität, während Tamas, welches die Weisheit verhüllt, zu Irrtümern verleitet und einen zu Schlaf und Trägheit führt </string>
    <string name="chapter_15_verse_10_meaning">Die Getäuschten sehen nicht den Scheidenden, Verweilenden und Erlebenden; die Menschen aber, die das Auge der Erkenntnis haben, nehmen Ihn wahr </string>
    <string name="chapter_15_verse_11_meaning">Die Yogis, die (nach Vollkommenheit) streben, nehmen Ihn im Selbst weilend wahr; die Groben und Unintelligenten aber sehen ihn nicht, auch wenn sie danach streben </string>
    <string name="chapter_15_verse_12_meaning">Das Licht, das in der Sonne ist und die ganze Welt erhellt, das im Mond und im Feuer ist – wisse, das dies Mein Licht ist </string>
    <string name="chapter_15_verse_13_meaning">Ich durchdringe die Erde und erhalte alle Wesen durch (Meine) Energie; Ich werde zum wässerigen Mond und nähre alle Kräuter </string>
    <string name="chapter_15_verse_14_meaning">Nachdem Ich zum Feuer Vaishvanara geworden bin, wohne Ich im Körper aller Lebewesen, und in Verbindung mit Prana und Apana verdaue Ich die vierfache Nahrung </string>
    <string name="chapter_15_verse_15_meaning">Ich wohne in den Herzen aller; aus Mir kommen Erinnerung und Erkenntnis, ebenso wie deren Fehlen. Ich bin in Wahrheit das, was durch alle Veden erfahren werden muss; ich bin in der Tat der Schöpfer der Vedanta und auch der Kenner der Veden </string>
    <string name="chapter_15_verse_16_meaning">Zwei Purushas gibt es in der Welt, den zerstörbaren und den unzerstörbaren. Alle Wesen sind der zerstörbare, und der Kutastha – der Unveränderliche – wird unzerstörbar genannt </string>
    <string name="chapter_15_verse_17_meaning">Anders jedoch ist der erhabene Purusha (uttamah purusa), der das höchste Selbst genannt wird, der unzerstörbare Herr, der die drei Welten erfüllt und sie erhält </string>
    <string name="chapter_15_verse_18_meaning">Da Ich das Vergängliche und auch das Unvergängliche übersteige, wird von Mir in der Welt und im Veda gesagt, Ich sei der höchste Purusha </string>
    <string name="chapter_15_verse_19_meaning">Wer Mich also frei von Täuschung so als den höchsten Purusha erkennt, der verehrt Mich, da er alles kennt, mit seinem ganzen Sein (Herzen), Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_15_verse_1_meaning">Krishna sprach: Sie (die Weisen) sprechen vom unzerstörbaren Feigenbaum; seine Wurzeln sind nach oben und seine Zweige nach unten gerichtet, und seine Blätter sind die Metren oder Hymnen; wer ihn kennt, kennt die Veden </string>
    <string name="chapter_15_verse_20_meaning">So habe ich diese höchst geheime Wissenschaft gelehrt, Oh Sündenloser; wenn ein Mensch dies weiß, wird er weise und hat all seine Pflichten (die Aufgabe seines Lebens) erfüllt, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_15_verse_2_meaning">Nach oben und nach unten verzweigen sich die Äste und werden genährt von den Gunas; die Sinnesobjekte sind seine Knospen; und nach unten, in die Welt der Menschen, reichen die Wurzeln und bringen Handlung hervor </string>
    <string name="chapter_15_verse_3_meaning">Seine Gestalt kann hier nicht als solche wahrgenommen werden, nicht sein Ende und sein Anfang und auch nicht seine Grundlage und sein Sitz: nachdem dieser fest verwurzelte Feigenbaum mit der Axt der Verhaftungslosigkeit gefällt worden ist, </string>
    <string name="chapter_15_verse_4_meaning">Dann muss dieses Ziel angestrebt werden, von dem niemand zurückkommt, wenn er hingelangt ist. Ich suche Zuflucht zu dem Urpurusha, von Dem die Aktivität oder Energie kam, die keinen Anfang und kein Ende hat </string>
    <string name="chapter_15_verse_5_meaning">Frei von Stolz und Täuschung, siegreich über das Übel der Verhaftung, stets im Selbst weilend, nachdem ihre Wünsche vollständig verschwunden sind und sie frei sind von den Gegensatzpaaren, wie Freude und Schmerz, erreichen die Ungetäuschten das ewige Ziel </string>
    <string name="chapter_15_verse_6_meaning">Dort scheint weder Sonne, noch Mond, noch Feuer; wer dorthin gelangt ist, kehrt nicht zurück; es ist Meine höchste Wohnstatt </string>
    <string name="chapter_15_verse_7_meaning">Nachdem ein ewiger Teil von Mir eine lebendige Seele in der Welt des Lebens geworden ist, zieht diese die (fünf) Sinne und auch den sechsten, den Geist, an sich, die in der Natur wohnen </string>
    <string name="chapter_15_verse_8_meaning">Wenn der Herr (also Gott, Ishvara, als die individuelle Seele) einen individuellen Körper erhält, und wenn Er ihn verlässt, nimmt Er sie und geht (mit ihnen), so wie der Wind die Düfte von ihren Samen (Blumen, usw.) nimmt </string>
    <string name="chapter_15_verse_9_meaning">Er (Ishvara) waltet über Ohr, Auge, Tasten, Geschmack und Geruch, wie auch über den Geist, und nimmt die Sinnesobjekte wahr </string>
    <string name="chapter_16_verse_10_meaning">Sie sind voll unstillbarer Wünsche, Falschheit, Stolz und Überheblichkeit, haben böse Vorstellungen aufgrund von Täuschung und handeln mit unreinen Vorsätzen </string>
    <string name="chapter_16_verse_11_meaning">Sie nehmen unermessliche Mühen auf sich, die doch nur im Tod enden, betrachten die Erfüllung von Lust (d.h. Wünschen) als ihr höchstes Ziel und sind sicher, dass das alles ist </string>
    <string name="chapter_16_verse_12_meaning">Von hundert Stricken der Hoffnung gebunden und der Lust und dem Zorn anheim gestellt, bemühen sie sich mit ungesetzlichen (unethischen) Mitteln, Reichtum für ihr Sinnesvergnügen anzuhäufen </string>
    <string name="chapter_16_verse_13_meaning">Das habe ich heute verdient; diesen Wunsch werde ich mir erfüllen; das gehört mir, und dieser Reichtum wird später auch mir gehören </string>
    <string name="chapter_16_verse_14_meaning">Diesen Feind habe ich geschlagen; und ich werde auch noch andere schlagen. Ich bin der Herr. Ich genieße. Ich bin vollkommen, mächtig und glücklich </string>
    <string name="chapter_16_verse_15_meaning">Ich bin reich und stamme aus vornehmer Familie. Wer gleicht mir? Ich bringe Opfer dar. Ich gebe (Almosen). Groß wird meine Freude sein“, so ist die Täuschung durch Unwissenheit </string>
    <string name="chapter_16_verse_16_meaning">Verwirrt von vielen Fantasievorstellungen, verstrickt in den Fallstricken der Täuschung und der Befriedigung der Lust verfallen, stürzen sie so in eine grauenhafte Hölle </string>
    <string name="chapter_16_verse_17_meaning">Sie sind dünkelhaft, eigensinnig, von Stolz geschwellt, voll des Giftes des Reichtums und führen aus Prahlerei sogenannte Opfer aus, die nicht den Vorschriften der Schriften entsprechen </string>
    <string name="chapter_16_verse_18_meaning">Diese böswilligen Menschen sind dem Egoismus, der Macht, der Überheblichkeit, der Lust und dem Zorn anheim gegeben und hassen Mich in ihrem eigenen Körper und im Körper anderer Menschen </string>
    <string name="chapter_16_verse_19_meaning">Diese grausamen Hasser, die Übelsten unter den Menschen auf der Welt, diese Bösewichte stoße Ich nur in den Schoß von Dämonen </string>
    <string name="chapter_16_verse_1_meaning">Krishna sprach: Furchtlosigkeit, Reinheit des Herzens, Beständigkeit im Wissen und im Yoga, Almosengeben, Sinnesbeherrschung, Opfer, Studium der Schriften, Askese und Aufrichtigkeit, </string>
    <string name="chapter_16_verse_20_meaning">Wenn sie so Geburt um Geburt in dämonische Mutterschöße gehen, der Täuschung unterliegen und Mich nicht erreichen, fallen sie, Oh Arjuna, in einen noch tieferen Zustand </string>
    <string name="chapter_16_verse_21_meaning">Dreifach ist das Tor zu dieser zerstörenden Hölle – Lust (Kama), Zorn (Krodha) und Gier (Lobha); daher müssen diese drei aufgegeben werden </string>
    <string name="chapter_16_verse_22_meaning">Ein Mensch, der von diesen drei Toren zur Dunkelheit befreit ist, Oh Arjuna, praktiziert das, was für ihn gut ist, und gelangt so zum höchsten Ziel </string>
    <string name="chapter_16_verse_23_meaning">Wer die Gebote der Schriften missachtet und unter dem Eindruck von Wünschen handelt, erreicht weder Vollkommenheit, noch Glück, noch das höchste Ziel </string>
    <string name="chapter_16_verse_24_meaning">Daher müssen die Schriften maßgeblich sein, wenn es zu bestimmen gilt, was zu tun und was zu unterlassen ist. Nachdem du verstanden hast, was in den Geboten der Schriften festgehalten ist, musst du in dieser Welt handeln </string>
    <string name="chapter_16_verse_2_meaning">Harmlosigkeit, Wahrhaftigkeit, Fehlen von Zorn, Entsagung, Friedfertigkeit, Fehlen von Hinterlist, Mitgefühl mit den Wesen, Fehlen von Habgier, Freundlichkeit, Bescheidenheit, Fehlen von Wankelmut, </string>
    <string name="chapter_16_verse_3_meaning">Stärke, Versöhnlichkeit, seelische Kraft, Reinheit, Fehlen von Hass, Fehlen von Stolz &#8211; diese besitzt ein Mensch, der für einen göttlichen Zustand geboren ist, Oh Bharata </string>
    <string name="chapter_16_verse_4_meaning">Heuchelei, Überheblichkeit und Eigendünkel, Zorn und auch Härte und Unwissenheit gehören zu einem Menschen, der für einen dämonischen Zustand geboren ist, Oh Partha (Arjuna) </string>
    <string name="chapter_16_verse_5_meaning">Es heißt, die göttliche Natur sei der Befreiung förderlich und die dämonische der Bindung. Sorge dich nicht, Oh Arjuna, du wurdest mit göttlichen Begabungen geboren </string>
    <string name="chapter_16_verse_6_meaning">Es gibt zwei Arten von Wesen auf dieser Welt, göttliche und dämonische; die göttlichen wurden ausführlich beschrieben; höre, Oh Arjuna, jetzt von Mir über die dämonischen </string>
    <string name="chapter_16_verse_7_meaning">Die Dämonischen wissen nicht, was getan und was unterlassen werden muss; weder Reinheit, noch rechtes Verhalten, noch Wahrheit findet sich in ihnen </string>
    <string name="chapter_16_verse_8_meaning">Sie sagen: Dieses Universum ist ohne Wahrheit, ohne (moralische) Grundlage, ohne Gott, es ist aus der Vereinigung entstanden, und Lust ist seine Ursache; was sonst? </string>
    <string name="chapter_16_verse_9_meaning">An dieser Meinung festhaltend treten die zerstörten Seelen mit begrenztem Verstand und fanatischem Handeln als die Feinde der Welt auf, um sie zu zerstören </string>
    <string name="chapter_17_verse_10_meaning">Das Abgestandene, Geschmacklose, Faulige, Übriggebliebene und Unreine ist die bevorzugte Nahrung tamasiger Menschen </string>
    <string name="chapter_17_verse_11_meaning">Das Opfer, das Menschen bringen, ohne dafür eine Belohnung zu erwarten, so wie es in den Schriften geboten ist, in der festen Überzeugung, dass es getan werden muss, ist sattwig, rein </string>
    <string name="chapter_17_verse_12_meaning">Das Opfer, o Arjuna, das im Hinblick auf Belohnung gebracht wird oder um zu prahlen, das erkenne als ein rajasiges Opfer </string>
    <string name="chapter_17_verse_13_meaning">Das Opfer wird als tamasig betrachtet, das nicht den Anordnungen der Schriften entspricht, wo keine Speisen verteilt werden, und das nicht von Mantras, Gaben und Glaube begleitet wird </string>
    <string name="chapter_17_verse_14_meaning">Verehrung der Götter, Zweimalgeborenen, Lehrer und Weisen, Reinheit, Aufrichtigkeit, Enthaltsamkeit und Nichtverletzen werden als Tapas (Askese) des Körpers bezeichnet </string>
    <string name="chapter_17_verse_15_meaning">Eine Sprache, die nicht erregt, die wahr, angenehm und nutzbringend ist, und die Praxis des Studiums der Veden wird Askese der Sprache genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_16_meaning">Gelassenheit des Geistes, Gutherzigkeit, Selbstbeherrschung, Reinheit des Wesens – das wird Askese des Geistes genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_17_meaning">Diese dreifache Askese, die von beständigen Menschen mit größtem Glauben und ohne Erwartung eines Lohnes praktiziert wird, wird sattwig genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_18_meaning">Askese, die in der Absicht, gute Aufnahme, Ruhm und Ehre zu erlangen und mit Heuchelei praktiziert wird, wird hier rajasig, unbeständig und vergänglich genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_19_meaning">Die Askese, die aus einer törichten Absicht, selbstquälerisch, oder zur Zerstörung eines anderen geübt wird, wird tamasig genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Wie ist der Zustand der Menschen, die gläubig opfern, ohne die Gebote der Schriften zu beachten, Oh Krishna? Sind sie sattwig, rajasig oder tamasig? </string>
    <string name="chapter_17_verse_20_meaning">Das Geschenk, das einem Menschen gegeben wird, der nichts als Ausgleich dafür tut, im Bewusstsein, dass es Pflicht (Aufgabe) ist, am rechten Ort und zur rechten Zeit einem würdigen Menschen zu geben, dieses Geschenk wird sattwig genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_21_meaning">Jedoch das Geschenk, das im Hinblick darauf gemacht wird, ebenfalls etwas dafür zu erhalten, in der Hoffnung auf Gewinn oder widerwillig, ist rajasig </string>
    <string name="chapter_17_verse_22_meaning">Das Geschenk, das am unrechten Ort und zur unrechten Zeit nichtwürdigen Personen gemacht wird, oder respektlos und beleidigend, wird tamasig genannt </string>
    <string name="chapter_17_verse_23_meaning">Om Tat Sat: Dies wird als die dreifache Bezeichnung für Brahman angesehen. Daraus wurden in früherer Zeit die Brahmanas, die Veden und die Opfer festgelegt </string>
    <string name="chapter_17_verse_24_meaning">Daher beginnen die Schüler Brahmans Opferhandlungen, Geben und Askese immer mit dem Aussprechen von „Om“, so wie es in den Schriften vorgesehen ist </string>
    <string name="chapter_17_verse_25_meaning">Mit dem Aussprechen von Tat, ohne nach den Früchten zu streben, werden Opferhandlungen, Askesen und verschiedene Handlungen des Gebens von den nach Befreiung Suchenden ausgeführt </string>
    <string name="chapter_17_verse_26_meaning">Das Wort Sat wird im Sinne von Wirklichkeit oder Tugend verwendet; und so, Oh Arjuna, wird das Wort Sat auch im Sinne einer verheißungsvollen Handlung verwendet </string>
    <string name="chapter_17_verse_27_meaning">Beständigkeit in Opfer, Askese und Geben heißt auch ‚Sat’ und auch Handlungen, die damit in Verbindung stehen (oder um des Höchsten willen), heißen ‚Sat’ </string>
    <string name="chapter_17_verse_28_meaning">Alle Opfer, Gaben und Handlungen und alle Askesen, die ohne Glauben ausgeführt werden, sind ‚Asat’, Oh Arjuna; sie sind hier oder später (nach dem Tod) nutzlos </string>
    <string name="chapter_17_verse_2_meaning">Der gepriesene Herr sprach: Von drei Arten ist der in der Natur der Verkörperten liegende Glaube – sattwig (rein), rajasig (leidenschaftlich) oder tamasig (dunkel). Darüber höre jetzt </string>
    <string name="chapter_17_verse_3_meaning">Der Glaube eines jeden Menschen entspricht seiner Natur, Oh Arjuna. Der Mensch besteht aus seinem Glauben; so wie der Glaube eines Menschen ist, so ist er </string>
    <string name="chapter_17_verse_4_meaning">Sattwige, reine Menschen verehren die Devas (Engelswesen), rajasige Menschen verehren die Yakshas und die Rakshasas, die anderen (die tamasigen, getäuschten) verehren Gespenster (preta) und die Scharen der Naturgeister (bhuta-ghana) </string>
    <string name="chapter_17_verse_5_meaning">Menschen, die schreckliche, von den Schriften nicht gebotene Askesen üben, die der Heuchelei und dem Egoismus unterliegen und getrieben sind von der Kraft von Gier und Verhaftung, </string>
    <string name="chapter_17_verse_6_meaning">Ohne Verstand quält er alle Elemente des Körpers und auch Mich, Der ich im Körper wohne &#8211; wisse, dass dies aus asurischen Vorsätzen stammt </string>
    <string name="chapter_17_verse_7_meaning">Auch die Nahrung, die jeder schätzt, ist von dreierlei Art, wie auch das Opfer, die Askesen und die Almosen (dana, also das, was wir anderen geben). Höre über die Unterschiede zwischen diesen </string>
    <string name="chapter_17_verse_8_meaning">Speisen, die Leben, Reinheit, Stärke, Gesundheit, Freude und Heiterkeit steigern, die schmackhaft, wohlriechend, kräftig und angenehm sind, schmecken den sattwigen Menschen </string>
    <string name="chapter_17_verse_9_meaning">Speisen, die bitter sind, sauer, salzig, zu stark gewürzt, scharf, trocken oder brennend, werden von rajassigen Menschen bevorzugt und bringen Schmerz, Kummer und Krankheit </string>
    <string name="chapter_18_verse_10_meaning">Der Entsagende, den Reinheit durchströmt, und der klug ist und keine Zweifel hat, hasst keine unangenehme Tätigkeit und ist auch an eine angenehme nicht verhaftet </string>
    <string name="chapter_18_verse_11_meaning"></string>
    <string name="chapter_18_verse_12_meaning">Die dreifache Frucht von Karma erwächst nach dem Tod denen, die nicht entsagt haben, aber niemals denen, die entsagt haben </string>
    <string name="chapter_18_verse_13_meaning">Erfahre von Mir, Oh mächtig bewaffneter Arjuna, diese fünf Ursachen für das Ausführen von Handlungen, wie sie im System der Sankhyas dargestellt werden </string>
    <string name="chapter_18_verse_14_meaning">Der Sitz (der Körper), der Handelnde, die einzelnen Sinne, die verschiedenen Funktionen und auch die herrschende Gottheit, als fünfte </string>
    <string name="chapter_18_verse_15_meaning">Jede Handlung, die ein Mensch mit seinem Körper, seiner Sprache oder seinem Geist ausführt &#8211; sei sie recht oder das Gegenteil &#8211; diese fünf sind dafür die Ursache </string>
    <string name="chapter_18_verse_16_meaning">Da dies nun so ist, sieht wahrlich der Mensch nicht, der &#8211; weil sein Verstehen nicht ausgebildet ist &#8211; das isolierte Selbst als Handelnden sieht, und sein Verstand ist irregeführt </string>
    <string name="chapter_18_verse_17_meaning">Wer frei ist vom Ichgedanken, und wessen Verstehen nicht von der Vorstellung von gut und böse gefärbt ist, tötet nicht und ist auch nicht durch Karma gebunden, auch nicht, wenn er tötet </string>
    <string name="chapter_18_verse_18_meaning">Erkenntnis, das zu Erkennende und Erkennender sind der dreifache Handlungsimpuls; Organ, Handlung und Handelnder sind die dreifache Handlungsgrundlage (Grundlage von Karma) </string>
    <string name="chapter_18_verse_19_meaning">In der Wissenschaft von den Gunas (der Sankhyaphilosophie) wird erklärt, dass Wissen, Handlung und Handelnder nur von dreifacher Art sind, gemäß der Unterscheidung durch die Gunas </string>
    <string name="chapter_18_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Es ist mein Wunsch, Oh mächtig Bewaffneter, die Essenz oder Wahrheit sowohl über die Entsagung zu kennen, Oh Hrishikesha, als auch über den Verzicht, Oh Zerstörer Keshis </string>
    <string name="chapter_18_verse_20_meaning">Das, was den Menschen die unzerstörbare Wirklichkeit in allen Wesen erkennen lässt, die in all den getrennten Wesen nicht getrennt ist &#8211; wisse, dies ist sattwige Erkenntnis </string>
    <string name="chapter_18_verse_21_meaning">Erkenntnis jedoch, die in allen Wesen unterschiedliche Wesenheiten oder bestimmte von einander verschiedene Arten sieht &#8211; diese Erkenntnis erkenne als rajasig </string>
    <string name="chapter_18_verse_22_meaning">Das jedoch, was ohne Verstehen. ohne Grundlage in der Wahrheit und oberflächlich an einer einzigen Wirkung hängt, so als wäre sie das Ganze &#8211; wird tamasig genannt </string>
    <string name="chapter_18_verse_23_meaning">Handlung die geboten ist, keine Verhaftung bringt und ohne Zu- oder Abneigung von einem Menschen ausgeführt wird, der keinen Lohn dafür wünscht &#8211; diese Handlung wird als sattwig bezeichnet </string>
    <string name="chapter_18_verse_24_meaning">Die Handlung jedoch, die im Verlangen nach Erfüllung von Wünschen oder nach Gewinn getan wird, mit Ichgedanken und viel Mühe – wird als rajasig betrachtet </string>
    <string name="chapter_18_verse_25_meaning">Handlung aus Täuschung, ohne Rücksicht auf Folgen, Nachteile, Verletzung und (die eigenen) Fähigkeiten – wird als tamasig bezeichnet </string>
    <string name="chapter_18_verse_26_meaning">Ein Mensch, der ohne Verhaftung und ohne Ich-Gedanken handelt, der über Beständigkeit und Begeisterung verfügt und von Erfolg und Misserfolg unberührt bleibt, dieser wird sattwig genannt </string>
    <string name="chapter_18_verse_27_meaning">Leidenschaftlich, nach dem Ertrag der Handlungen verlangend, gierig, grausam, unrein und getrieben von Freude und Sorge – wer so handelt, wird rajasig genannt </string>
    <string name="chapter_18_verse_28_meaning">Unbeständig, vulgär, unbeugsam, betrügerisch, hinterlistig, faul, mutlos und zaudernd – wer so handelt, wird tamasig genannt </string>
    <string name="chapter_18_verse_29_meaning">Nun höre von der Dreiteilung des Verstandes und der Beständigkeit entsprechend der Gunas, wie ich sie vollständig und genau erkläre, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_18_verse_2_meaning">Der gepriesene Herr sprach: Gelehrte verstehen unter Sannyasa den Verzicht auf Handlungen, die mit Wünschen verbunden sind; die Weisen nennen den Verzicht auf die Früchte aller Handlungen Tyaga </string>
    <string name="chapter_18_verse_30_meaning">Der Verstand (Buddhi), der den Pfad des Handelns und auch die Entsagung kennt, der weiß, was zu tun und zu unterlassen ist, und der sowohl Furcht als auch Furchtlosigkeit, Bindung wie auch Befreiung kennt – dieser Verstand ist sattwig, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_18_verse_31_meaning">Das, wodurch irrtümlich Dharma (das Richtige, Ethische) für Adharma (das Unrichtige) gehalten wird, und das, wodurch verwechselt wird, was es zu tun und was es zu unterlassen gilt – dieser Verstand, oh, Arjuna, ist rajasig </string>
    <string name="chapter_18_verse_32_meaning">Das, was in Dunkelheit gehüllt, Adharma als Dharma sieht und alles verdreht – dieser Verstand, oh Arjuna, ist tamasig </string>
    <string name="chapter_18_verse_33_meaning">Die unerschütterliche Beständigkeit, durch welche, mittels Yoga, die Funktionen von Manas (Geist, Psyche), Prana (Lebenskraft)und Indriyas (Sinnesorgane) bezähmt worden sind &#8211; diese Beständigkeit, oh Arjuna, ist sattwig </string>
    <string name="chapter_18_verse_34_meaning">Das jedoch, oh Arjuna, was den Menschen aufgrund von Verhaftung und Wunsch nach Belohnung an Dharma (der Pflicht), Freuden, Vergnügen und dem Erwerb von Reichtümern festhalten lässt – diese Beständigkeit, oh Arjuna, ist rajasig </string>
    <string name="chapter_18_verse_35_meaning">Das, was einen törichten Menschen nicht auf Schlaf verzichten lässt, Furcht, Kummer, Verzweiflung und auch Selbstgefälligkeit – diese Beständigkeit, Oh Arjuna, ist tamasig </string>
    <string name="chapter_18_verse_36_meaning">Nun höre von Mir, oh Arjuna, vom dreifachen Vergnügen, woran der Mensch Gefallen findet, da er es praktiziert, und das sicherlich in Schmerzen endet </string>
    <string name="chapter_18_verse_37_meaning">Was zuerst ist wie Gift, am Ende aber wie Nektar &#8211; dieses Glück wird sattwig genannt und stammt aus dem reinen Geist durch Selbstverwirklichung </string>
    <string name="chapter_18_verse_38_meaning">Die Freude, die aus dem Kontakt der Sinnesorgane mit den Objekten entsteht, die zuerst wie Nektar ist und am Ende wie Gift &#8211; sie wird als rajasig angesehen </string>
    <string name="chapter_18_verse_39_meaning">Die Freude, die sowohl zu Beginn als auch in der Folge Täuschung bringt, die aus Schlaf, Trägheit und Unachtsamkeit stammt &#8211; diese Freude wird tamasig genannt </string>
    <string name="chapter_18_verse_3_meaning">Manche Philosophen sagen, Handlung müsse als ein Übel aufgegeben werden; andere hingegen (sagen), dass Opferhandlungen, Geben und Askese nicht aufgegeben werden sollten </string>
    <string name="chapter_18_verse_40_meaning">Es gibt kein Wesen auf der Erde und auch nicht im Himmel unter den Engelswesen, das frei ist von den drei Eigenschaften der Natur </string>
    <string name="chapter_18_verse_41_meaning">Die Pflichten von Brahmanen, Kshatriyas, Vaishyas und auch von Shudras sind so verteilt, wie es den sich aus ihrem Wesen ergebenden Eigenschaften entspricht </string>
    <string name="chapter_18_verse_42_meaning">Gelassenheit, Selbstbeherrschung, Mäßigung, Reinheit, Nachsichtigkeit und auch Rechtschaffenheit, Wissen, Verwirklichung und Glaube an Gott sind die Pflichten der Brahmanen, welche aus ihrer Natur erwachsen </string>
    <string name="chapter_18_verse_43_meaning">Tapferkeit, Größe, Beständigkeit, Gewandtheit und auch das Nichtfliehen vor dem Kampf, Großzügigkeit und Herrschaftlichkeit sind die Pflichten der Kshatriyas, die aus ihrer Natur erwachsen </string>
    <string name="chapter_18_verse_44_meaning">Landwirtschaft, Viehzucht und Handel sind die Pflichten des Vaishya (Kaufmannes), die aus seiner Natur erwachsen; und Handlung, die Dienst darstellt, ist die Pflicht des Shudra (der Dienerkaste), die aus seiner Natur erwächst </string>
    <string name="chapter_18_verse_45_meaning">Jeder Mensch, der seine Pflicht erfüllt, erreicht Vollkommenheit. Wie er Vollkommenheit erreicht, wenn er seine Pflicht erfüllt, darüber höre jetzt </string>
    <string name="chapter_18_verse_46_meaning">Er, aus dem sich alle Wesen entwickelt haben, und von Dem all dies erfüllt ist &#8211; wenn ein Mensch Ihn durch seine Pflicht verehrt, erlangt er Vollkommenheit </string>
    <string name="chapter_18_verse_47_meaning">Besser ist die eigene Pflicht, (sogar) ohne Verdienst, als die richtig erfüllte Pflicht eines anderen. Wer die Pflicht erfüllt, die die Natur ihm auferlegt hat, sündigt nicht </string>
    <string name="chapter_18_verse_48_meaning">Die Pflicht, zu der man geboren wurde, darf nicht aufgegeben werden, Oh Arjuna, auch wenn sie fehlerhaft ist; denn alles, was man tut, ist in Übel gehüllt, so wie Feuer in Rauch </string>
    <string name="chapter_18_verse_49_meaning">Der Mensch, dessen Verstand überall unverhaftet ist, der sich selbst bezwungen hat, und vor dem der Wunsch geflohen ist – er erlangt durch Entsagung den höchsten Zustand des Freiseins von Handlung (im Sinn von Karma) </string>
    <string name="chapter_18_verse_4_meaning">Höre von Mir den Schluss oder die letzte Wahrheit über diesen Verzicht, Oh Bester der Bharatas; Verzicht, Oh Bester der Menschen, wurde wahrlich als dreifach dargestellt </string>
    <string name="chapter_18_verse_50_meaning">Höre kurz von mir, Oh Arjuna, wie ein Mensch, der Vollkommenheit erlangt hat, Brahman (das Ewige, Absolute), diesen höchsten Bewusstseinszustand, erreicht </string>
    <string name="chapter_18_verse_51_meaning">Mit reinem Verstand, sich selbst durch Beständigkeit beherrschend, auf Klang und andere Objekte verzichtend und ohne Anziehung und Ablehnung, </string>
    <string name="chapter_18_verse_52_meaning">In Einsamkeit weilend, mäßig in der Ernährung, mit Beherrschung über Sprache, Körper und Geist, immer mit Meditation und Konzentration befaßt und leidenschaftslos, </string>
    <string name="chapter_18_verse_53_meaning">Ohne Ichbewusstsein, Kraft, Überheblichkeit, Wunsch, Zorn und Habsucht, frei vom Gedanken an ‘mein’ und friedvoll – ist der Mensch geeignet, Brahman zu werden </string>
    <string name="chapter_18_verse_54_meaning">Wenn er Brahman wird und heiter im Selbst weilt, empfindet er weder Kummer noch Wunsch; allen Wesen gegenüber ist er gleichgesinnt und erlangt höchste Hingabe an Mich </string>
    <string name="chapter_18_verse_55_meaning">Durch Hingabe erkennt er Mich in Wahrheit, erkennt, was und wer Ich bin; wenn er Mich dann in Wahrheit erkannt hat, geht er unverzüglich in das Höchste ein </string>
    <string name="chapter_18_verse_56_meaning">Wenn er alle Handlungen ausführt, nachdem er zu Mir Zuflucht gesucht hat, erlangt er durch Meine Gnade den ewigen unzerstörbaren Seinszustand </string>
    <string name="chapter_18_verse_57_meaning">Entsage geistig allen Handlungen in Mir, sieh Mich als dein höchstes Ziel, wende dich dem Yoga der Unterscheidung zu und hefte deinen Geist immer auf Mich </string>
    <string name="chapter_18_verse_58_meaning">Wenn dein Geist auf Mich gerichtet ist, wirst du durch Meine Gnade alle Hindernisse überwinden; wenn du Mich aber aus Ichbewusstsein nicht hören willst, wirst du untergehen </string>
    <string name="chapter_18_verse_59_meaning">Wenn du voll Eigendünkel denkst: „Ich werde nicht kämpfen“, dann ist dieser dein Entschluss sinnlos; die Natur wird dich zwingen </string>
    <string name="chapter_18_verse_5_meaning">Opferhandlungen, Geben und Askese dürfen nicht aufgegeben werden, sondern sind zu tun; Opfer, Geben und auch Askese läutern den Weisen </string>
    <string name="chapter_18_verse_60_meaning">Oh Arjuna, durch das aus deiner Natur stammende Karma gebunden, wirst du auch das hilflos tun, was du aus Täuschung nicht zu tun wünschst </string>
    <string name="chapter_18_verse_61_meaning">Der Herr wohnt in den Herzen aller Wesen, Oh Arjuna, und lässt durch seine täuschende Kraft alle Wesen sich drehen, so als stünden sie auf einer Maschine </string>
    <string name="chapter_18_verse_62_meaning">Fliege Ihm entgegen, um bei Ihm Zuflucht zu suchen, mit deinem ganzen Wesen, Oh Arjuna; durch Seine Gnade wirst du höchsten Frieden und die ewige Wohnstatt erlangen </string>
    <string name="chapter_18_verse_63_meaning">So ist dir von Mir die Weisheit mitgeteilt worden, die geheimer ist als das Geheimnis selbst; nachdem du all dies überlegt hast, handle, wie es dein Wunsch ist </string>
    <string name="chapter_18_verse_64_meaning">Höre wieder Mein höchstes, das geheimste Wort; weil Ich dich herzlich liebe, werde Ich dir sagen, was gut ist </string>
    <string name="chapter_18_verse_65_meaning">Richte deinen Geist auf Mich, sei Mir ergeben, opfere Mir und verneige dich vor Mir. Du wist zu Mir gelangen; wahrlich Ich gebe dir das Versprechen, denn du bist Mir lieb </string>
    <string name="chapter_18_verse_66_meaning">Gib alle Vorstellungen von Dharma auf und suche Zuflucht nur bei Mir alleine: Ich werde dich von allen Papas befreien; sorge dich nicht </string>
    <string name="chapter_18_verse_67_meaning">Darüber sprich weder zu einem Menschen ohne Mäßigung und Hingabe, noch zu jemandem, der nicht dient und nicht den Wunsch hat zu hören, und auch nicht zu jemandem, der an Mir Anstoß nimmt </string>
    <string name="chapter_18_verse_68_meaning">Wer mit höchster Hingabe an Mich dieses höchste Geheimnis den Menschen lehrt, die Mich verehren, wird ohne Zweifel zu Mir kommen </string>
    <string name="chapter_18_verse_69_meaning">Es gibt keinen Menschen, der Mir einen größeren Dienst erweist, und es wird auch keinen auf der Erde geben, der Mir mehr lieb ist als er </string>
    <string name="chapter_18_verse_6_meaning">Doch auch diese Handlungen müssen unter Aufgabe von Verhaftung und des Wunsches nach Belohnung ausgeführt werden, Oh Arjuna: das ist Meine feste und beste Überzeugung </string>
    <string name="chapter_18_verse_70_meaning">Und wer über dieses unser heiliges Gespräch nachsinnt, bringt Mir das Weisheitsopfer – das ist Meine Überzeugung </string>
    <string name="chapter_18_verse_71_meaning">Auch der Mensch, der dies voll Glauben und frei von Argwohn hört, wird befreit und gelangt zu den glücklichen Welten derer, die rechtschaffen gehandelt haben </string>
    <string name="chapter_18_verse_72_meaning">Hast du dies mit einpünktigem Geist gehört, Oh Arjuna? Ist die Täuschung deiner Unwissenheit vernichtet worden, Oh Dhananjaya? </string>
    <string name="chapter_18_verse_73_meaning">Meine Täuschung ist zerstört, da ich durch Deine Gnade meine Erkenntnis erlangt habe, Oh Krishna. Ich bin frei von Zweifel. Ich werde handeln, wie Du es gesagt hast </string>
    <string name="chapter_18_verse_74_meaning">Sanjaya sprach: So hörte ich diesen wunderbaren Dialog zwischen Sri Krishna und dem hochherzigen Arjuna, der das Haar zu Berge stehen lässt </string>
    <string name="chapter_18_verse_75_meaning">Durch die Gnade Vyasas habe ich diesen höchsten und überaus geheimen Yoga direkt von Krishna, dem Herrn des Yoga, gehört, der ihn selbst erläutert hat </string>
    <string name="chapter_18_verse_76_meaning">Oh König, wenn ich an diesen wunderbaren Dialog zwischen Krishna und Arjuna denke, bin ich stets von neuem mit Freude erfüllt </string>
    <string name="chapter_18_verse_77_meaning">Und wenn ich immer wieder an diese so wunderbare Gestalt von Hari denke, ist mein Erstaunen groß, Oh König; und ich bin wieder von Freude erfüllt </string>
    <string name="chapter_18_verse_78_meaning">Überall, wo Krishna, der Herr des Yoga ist, überall, wo Arjuna, der Bogenträger, ist, dort sind Reichtum, Sieg, Glück und feste Grundsätze; davon bin ich überzeugt </string>
    <string name="chapter_18_verse_7_meaning">Wahrlich, der Verzicht auf verbindliche Handlungen ist nicht recht; sie aus Täuschung aufzugeben, wird als tamasig angesehen </string>
    <string name="chapter_18_verse_8_meaning">Wer auf Handlungen aus Furcht vor körperlichen Schwierigkeiten verzichtet (weil es schmerzhaft ist), erhält durch einen so rajasigen Verzicht nicht den Gewinn, den die Entsagung bringt </string>
    <string name="chapter_18_verse_9_meaning">Jede Pflicht wird ausgeführt, Oh Arjuna, einzig und allein nur deshalb, weil sie getan werden muss, und Verhaftung und der Wunsch nach Lohn werden aufgegeben; diese Entsagung wird als sattwig (rein) angesehen </string>
    <string name="chapter_1_verse_10_meaning">Unsere Armee, die von Bhishma befehligt wird, ist unzureichend, während die ihre, die Bhima führt, groß genug ist </string>
    <string name="chapter_1_verse_11_meaning">Deshalb schützt alle an euren jeweiligen Plätzen in den einzelnen Teilen der Armee alleine nur Bhishma </string>
    <string name="chapter_1_verse_12_meaning">Sein glorreicher Ahnherr (Bhishma), der Älteste der Kauravas, brüllte nun wie ein Löwe und blies in sein Muschelhorn, um Duryodhana zu ermuntern </string>
    <string name="chapter_1_verse_13_meaning">Darauf (nach dem Beispiel Bhishmas) erschallten plötzlich (von Seiten der Kauravas) Muschelhörner und Pauken, große und kleine Trommeln und Hörner, und der Klang war gewaltig </string>
    <string name="chapter_1_verse_14_meaning">Dann bliesen auch Madhava (Krishna) und der Sohn Pandus (Arjuna), die in ihrem mit weißen Rössern bespannten prächtigen Streitwagen saßen, in ihre göttlichen Muschelhörner </string>
    <string name="chapter_1_verse_15_meaning">Hrishikesha (Beiname von Krishna) blies das Panchajanya und Arjuna blies das Devadatta und Bhima (mit dem Bauche eines Wolfes), der schreckliche Taten vollbringt, blies das großartige Paundra Muschelhorn </string>
    <string name="chapter_1_verse_16_meaning">König Yudhisthira, der Sohn Kuntis, blies das Anantavijaya; Nakula und Sahadeva bliesen das Sughosha und das Manipushpaka </string>
    <string name="chapter_1_verse_17_meaning">Der König von Kashi, ein ausgezeichneter Bogenschütze, Sikhandi, der bedeutende Wagenlenker, Dhrishtadyumna und Virata und Satyaki, der Unbesiegte </string>
    <string name="chapter_1_verse_18_meaning">Drupada und die Söhne Draupadis, Oh Herr der Erde, und der mit starken Waffen ausgerüstete Sohn Subhadras bliesen jeweils in ihre Muschelhörner </string>
    <string name="chapter_1_verse_19_meaning">Dieser gewaltige Ton, der Himmel und Erde widerhallen ließ, zerriss die Herzen (der Männer) in Dhritarashtras Gefolge </string>
    <string name="chapter_1_verse_1_meaning">Dhritarashtra sprach: Was taten mein Volk und die Söhne Pandus, nachdem sie sich zum Kampf bereit auf der heiligen Ebene von Kurukshetra versammelt hatten, oh Sanjaya? </string>
    <string name="chapter_1_verse_20_meaning">Als nun Arjuna, der Sohn Pandus, dessen Zeichen der Affe war, die Leute aus der Partei Dhritarashtras so in Schlachtreihe aufgestellt sah und auch sah, wie die Waffen entsichert wurden, um zu beginnen, nahm er seinen Bogen und wandte sich mit den folgenden Worten an Krishna, Oh Herr der Erde </string>
    <string name="chapter_1_verse_21_meaning">Arjuna sprach: Stelle meinen Wagen in die Mitte zwischen die beiden Armeen, Oh Krishna, damit ich die sehe, die hier zum Kampfe bereit aufgestellt sind, und weiß, gegen wen ich zu kämpfen habe, wenn die Schlacht beginnen soll </string>
    <string name="chapter_1_verse_22_meaning"></string>
    <string name="chapter_1_verse_23_meaning">Denn ich möchte sie genau sehen, die hier zum Kampfe versammelt sind, und dem übelgesinnten Duryodhana (dem Sohn Dhritarashtras) in der Schlacht zu gefallen wünschen </string>
    <string name="chapter_1_verse_24_meaning">Sanjaya sprach: Nachdem Arjuna so zu Krishna gesprochen hatte, stellte dieser, Oh Dhritarashtra, den besten aller Kampfwagen in die Mitte zwischen die beiden Armeen </string>
    <string name="chapter_1_verse_25_meaning">Angesichts von Bhishma und Drona und allen Beherrschern der Welt sagte er: Oh Arjuna, (Sohn Prithas) sieh die versammelten Kurus </string>
    <string name="chapter_1_verse_26_meaning">Da sah Arjuna, (der Sohn Prithas), dass hier (in den Armeen) Väter und Großväter, Lehrer, Onkel, Brüder, Söhne, Enkel und auch Freunde aufgestellt waren </string>
    <string name="chapter_1_verse_27_meaning">Er sah Schwiegerväter und auch Freunde in beiden Armeen. Als der Sohn Kuntis, Arjuna, alle seine Angehörigen so aufgestellt sah, sprach er von großer Sorge und tiefem Mitleid erfüllt </string>
    <string name="chapter_1_verse_28_meaning">Arjuna sprach: Wenn ich diese meine Verwandten kampfbereit in Schlachtreihe aufgestellt sehe, Oh Krishna, </string>
    <string name="chapter_1_verse_29_meaning">Versagen meine Glieder, mein Mund wird trocken, mein Körper zittert, und mein Haar steht zu Berge </string>
    <string name="chapter_1_verse_2_meaning">Nachdem König Duryodhana die in Schlachtreihe aufgestellte Armee der Pandavas gesehen hatte, ging er zu seinem Lehrer Drona und sprach: </string>
    <string name="chapter_1_verse_30_meaning">Der Bogen entgleitet meiner Hand, und auch brennt die Haut auf meinem ganzen Körper; meine Beine versagen mir den Dienst, und also wird mein Geist wankelmütig </string>
    <string name="chapter_1_verse_31_meaning">Und ich sehe schlechte Vorzeichen, Oh Keshava. Nichts Gutes sehe ich darin meine Verwandten im Kampf zu töten </string>
    <string name="chapter_1_verse_32_meaning">Ich wünsche nicht den Sieg, Oh Krishna, nicht das Königreich und auch nicht Freuden. Was nützt uns Herrschaft, Oh Krishna, oder Freuden, oder selbst das Leben? </string>
    <string name="chapter_1_verse_33_meaning">Die, für die wir Königreich, Freuden und Annehmlichkeiten wünschen, stehen hier, bereit zu kämpfen und Leben und Vermögen einzusetzen </string>
    <string name="chapter_1_verse_34_meaning">Lehrer, Väter, Söhne und auch Großväter, Onkel, Schwiegerväter, Enkel, Schwager und andere Verwandte, </string>
    <string name="chapter_1_verse_35_meaning">Ich möchte sie nicht töten, auch wenn sie mich töten, Oh Krishna, nicht einmal, um der Herrschaft über die drei Welten willen; geschweige denn sie der Erde willen zu töten </string>
    <string name="chapter_1_verse_36_meaning">Wenn wir diese Söhne Dhritarashtras töten, welche Freude können wir dann haben, Oh Janardan? Nur Sünde erwächst uns aus dem Töten dieser Bösewichte </string>
    <string name="chapter_1_verse_37_meaning">Daher dürfen wir die Söhne Dhritarashtras, unsere Verwandten, nicht töten; denn wie können wir glücklich sein, wenn wir unsere Angehörigen töten, Oh Madhava? </string>
    <string name="chapter_1_verse_38_meaning">Wenn diese auch weder etwas Böses darin sehen, Familien zu zerstören, noch eine Sünde in der Feindseligkeit gegenüber Freunden, da ihr Verstand von Gier überwältigt ist, </string>
    <string name="chapter_1_verse_39_meaning">Warum sollten dann nicht wir, die wir das Böse in der Zerstörung von Familien deutlich sehen, lernen, uns von dieser Sünde abzuwenden, Oh Janardana? </string>
    <string name="chapter_1_verse_3_meaning">Sieh, Oh Lehrer! Diese gewaltige Armee der Söhne der Pandus, die der Sohn Drupadas, dein weiser Schüler in Schlachtordnung aufgestellt hat </string>
    <string name="chapter_1_verse_40_meaning">Wenn eine Familie zerstört wird, verlöschen die uralten religiösen Riten dieser Familie; in Folge der Zerstörung der Spiritualität sucht in der Tat Gottlosigkeit die ganze Familie heim </string>
    <string name="chapter_1_verse_41_meaning">Wenn Gottlosigkeit regiert, Oh Krishna, verlieren die Frauen der Familien ihre Ehre. Und durch die Ehrlosigkeit der Frauen, Oh Varshneya kommt es zur Vermischung der Kasten </string>
    <string name="chapter_1_verse_42_meaning">Die Vermischung der Kasten bringt die Mörder der Familien in die Hölle, denn ihre Ahnen fallen, da sie keinen Reis und kein Wasser (Trankopfer) erhalten haben </string>
    <string name="chapter_1_verse_43_meaning">Durch die bösen Taten derer, die Familien zerstören und somit die Vermischung der Kasten verursachen, werden die ewigen religiösen Riten der Kaste und der Familie zerstört </string>
    <string name="chapter_1_verse_44_meaning">Wir haben gehört, Oh Janardana, dass es Angehörigen von Familien, in denen die religiösen Praktiken zerstört worden sind, in jedem Fall bestimmt ist, für eine Zeit unbekannter Dauer in der Hölle zu verweilen </string>
    <string name="chapter_1_verse_45_meaning">Ach! Wir verstricken uns in große Sünde, wenn wir uns dazu bereit finden, aus Gier nach den Freuden eines Königreiches unsere Angehörigen zu töten </string>
    <string name="chapter_1_verse_46_meaning">Es wäre für mich besser, die bewaffneten Söhne Dhritarashtras erschlügen mich im Kampfe, während ich unbewaffnet bleibe und keinen Widerstand leiste </string>
    <string name="chapter_1_verse_47_meaning">Sanjaya sprach: nachdem Arjuna so in der Mitte des Schlachtfeldes gesprochen hatte, warf er Pfeil und Bogen von sich und setzt sich mit von Sorge überwältigtem Geist im Streitwagen hin </string>
    <string name="chapter_1_verse_4_meaning">Hier sind Helden, starke Bogenschützen, die im Kampfe Bhima und Arjuna ebenbürtig sind, Yuyudhana (Satyaki), Virata und Drupada auf großen Kriegswagen </string>
    <string name="chapter_1_verse_5_meaning">Dhrishtaketu, Chekitana und der mutige König von Kashi, Purjit und Kuntibhoja und Shaibya, die besten Männer </string>
    <string name="chapter_1_verse_6_meaning">Der starke Yudhamanyu und der tapfere Uttamaujash, der Sohn Subhadras (Abhimayu, der Sohn von Subhadra und Arjuna) und die Söhne Draupadis, die alle große Wagenlenker (große Helden) sind </string>
    <string name="chapter_1_verse_7_meaning">Erfahre auch, Oh Bester unter den Zweimalgeborenen! die Namen der Verdientesten von uns, der Anführer meiner Armee; diese nenne ich dir, um dich in Kenntnis zu setzen </string>
    <string name="chapter_1_verse_8_meaning">Du selbst und Bhishma und Karna und auch Kripa, der im Krieg Siegreiche, Ashvatthama, Vikarna und auch Jayadratha, der Sohn Somadatta </string>
    <string name="chapter_1_verse_9_meaning">Und auch viele andere Helden, die bereit sind, ihr Leben für mich zu geben, alle ausgestattet mit verschiedenen Waffen und Wurfgeschoßen und im Kampfe sehr geschickt </string>
    <string name="chapter_2_verse_10_meaning">Zu dem Verzweifelten, der zwischen den beiden Armeen stand, Oh Bharata, sprach Krishna, beinahe lächelnd, die folgenden Worte: </string>
    <string name="chapter_2_verse_11_meaning">Krishna sprach: Du sorgst dich um die, um die du dich nicht zu sorgen brauchst (du sprichst gute Worte, du argumentierst gut aus der Purva Mimamsa Philosophie, du legst deinen ethischen Konflikt dar aber) die Weisen sorgen sich weder um die Lebenden noch um die Toten </string>
    <string name="chapter_2_verse_12_meaning">Es gab nie eine Zeit, da Ich nicht war, oder du, oder auch diese Herrscher, und in Wahrheit werden wir auch in Zukunft niemals aufhören zu sein </string>
    <string name="chapter_2_verse_13_meaning">So wie in diesem Körper das Verkörperte (die Seele) durch Kindheit, Jugend und Alter geht, so geht es auch in einem anderen Körper; der unerschütterliche Mensch sorgt sich nicht darum </string>
    <string name="chapter_2_verse_14_meaning">Die Kontakte der Sinne mit den Objekten, Oh Sohn Kuntis, die Hitze und Kälte, Vergnügen und Schmerz hervorrufen, haben einen Anfang und ein Ende; sie sind nicht dauerhaft; ertrage sie tapfer, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_2_verse_15_meaning">Dieser unerschütterliche Mensch, den all dies nicht berührt, Oh Größter unter den Menschen, und für den Vergnügen und Schmerz gleichbedeutend sind, ist geeignet, Unsterblichkeit zu verwirklichen </string>
    <string name="chapter_2_verse_16_meaning">Das Unwirklich hat kein Sein; es gibt kein Nichtsein des Wirklichen; wer die Wahrheit kennt (das Eigentliche sieht), hat erkannt, was an beidem wahr ist </string>
    <string name="chapter_2_verse_17_meaning">Erkenne Das als unzerstörbar, Welches all das durchdringt. Niemand kann die Zerstörung des Unvergänglichen bewirken </string>
    <string name="chapter_2_verse_18_meaning">Es heißt, diese Körper, die das ewige, unzerstörbare und unermessliche Selbst umgeben, hätten ein Ende. Deshalb kämpfe, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_2_verse_19_meaning">Weder der weiß, der das Selbst für den Tötenden hält, noch der, der meint, Es werde getötet. Es tötet nicht und wird auch nicht getötet </string>
    <string name="chapter_2_verse_1_meaning">Sanjaya sprach: Zu dem vom Mitleid Überwältigten und Mutlosen, dessen Augen voll Tränen standen und er der sehr erregt war, sprach Madhusadana (der Zerstörer Madhus, (also) Krishna): </string>
    <string name="chapter_2_verse_20_meaning">Es wurde nicht geboren und stirbt auch niemals; nachdem Es gewesen ist, hört Es wiederum nicht auf zu sein; da Es ungeboren, ewig, unveränderlich und uralt ist, wird Es nicht getötet, wenn der Körper getötet wird </string>
    <string name="chapter_2_verse_21_meaning">Wenn ein Mensch jedoch erkennt, dass Es unzerstörbar, ewig, ungeboren und unerschöpflich ist, wie kann er dann töten, Oh Arjuna, oder Tod verursachen? </string>
    <string name="chapter_2_verse_22_meaning">So wie abgetragene Kleider abgelegt und neue angelegt werden, so wirft auch das verkörperte Selbst abgetragene Körper ab und betritt andere, neue </string>
    <string name="chapter_2_verse_23_meaning">Waffen schneiden Es nicht , Feuer verbrennt Es nicht, Wasser befeuchtet Es nicht, und der Wind trocknet Es nicht </string>
    <string name="chapter_2_verse_24_meaning">Dieses Selbst kann nicht zerschnitten, verbrannt, befeuchtet oder getrocknet werden. Es ist ewig, alldurchdringend, fest, unverrückbar und ohne Anfang und Ende </string>
    <string name="chapter_2_verse_25_meaning">Von Ihm (dem Selbst) heißt es, Es sei nicht sichtbar, gedanklich nicht faßbar und unveränderlich. Da du weißt, dass es so ist, sorge dich nicht </string>
    <string name="chapter_2_verse_26_meaning">Doch auch wenn du annimmst, Es würde ständig geboren und stürbe ständig, selbst dann, Oh mächtig Bewaffneter, sorge dich nicht </string>
    <string name="chapter_2_verse_27_meaning">Selbst dann, Oh mächtig Bewaffneter, sorge dich nicht, denn für die, die geboren wurden, ist der Tod unvermeidlich, und die Geburt für die, die tot sind; daher sei nicht besorgt über das Unvermeidliche </string>
    <string name="chapter_2_verse_28_meaning">Zu Beginn sind Wesen unsichtbar, in ihrer Mitte sichtbar, Oh Arjuna, und am Ende sind sie wieder unsichtbar. Worum sollte man sich also sorgen? </string>
    <string name="chapter_2_verse_29_meaning">Der eine sieht Dies als ein Wunder an; der andere spricht darüber wie von einem Wunder; ein anderer hört davon wie von einem Wunder; und obwohl sie davon gehört haben, versteht Es doch keiner </string>
    <string name="chapter_2_verse_2_meaning">Krishna sprach: Woher kommt diese gefährliche Verzweiflung über dich, diese Niedergeschlagenheit, die deiner nicht würdig ist und unehrenhaft, und die die Himmelstore vor dir verschließen wird, Oh Arjuna? </string>
    <string name="chapter_2_verse_30_meaning">Dies, das im Körper jedes Menschen Wohnende, ist stets unzerstörbar, Oh Arjuna; deshalb sorge dich um kein Geschöpf </string>
    <string name="chapter_2_verse_31_meaning">Des weiteren zaudere nicht angesichts deiner Pflicht, denn es gibt für einen Kshatriya nichts Höheres als einen gerechten Krieg </string>
    <string name="chapter_2_verse_32_meaning">Glücklich sind die Kshatriyas, Oh Arjuna! Die aufgerufen sind, in einem solchen Kampf zu bestehen, der sich ohne ihr Zutun als offenes Tor zum Himmel anbietet </string>
    <string name="chapter_2_verse_33_meaning">Wenn du jedoch diesen gerechten Kampf nicht aufnehmen willst, lädst du Sünde auf dich, da du deine Pflicht und deinen Ruf vernachlässigt hast </string>
    <string name="chapter_2_verse_34_meaning">Auch werden die Menschen von deiner nie endenden Unehre berichten; und für einen Menschen, der einmal verehrt worden ist, ist Schande schlimmer als der Tod </string>
    <string name="chapter_2_verse_35_meaning">Die großen Wagenkämpfer werden denken, du hättest dich aus Furcht vom Kampf zurückgezogen; und Menschen, bei denen du in hohem Ansehen standest werden dich gering schätzen </string>
    <string name="chapter_2_verse_36_meaning">Auch deine Feinde, die an deiner Macht Anstoß nehmen, werden viele schmähende Worte finden. Was ist schmerzlicher als das? </string>
    <string name="chapter_2_verse_37_meaning">Wenn du getötet wirst, erlangst du den Himmel; wenn du siegst, erfreust du dich der Erde; daher, Sohn Kuntis, erhebe dich zum Kampf entschlossen </string>
    <string name="chapter_2_verse_38_meaning">Nachdem Vergnügen und Schmerz, Gewinn und Verlust und auch Sieg und Niederlage für dich gleichbedeutend geworden sind, nimm den Kampf um des Kampfes willen auf; so wirst du nicht sündigen </string>
    <string name="chapter_2_verse_39_meaning">Du hast die Weisheit über Sankhya gelernt. Höre nun die Weisheit über Yoga; wenn du sie besitzt, Oh Arjuna, wirst du die Bande des Karma abwerfen </string>
    <string name="chapter_2_verse_3_meaning">Erliege nicht der Hilflosigkeit, Oh Arjuna, Sohn Prithas. Sie schafft dir keinen Nutzen. Treibe diese armselige Schwäche aus deinem Herzen! Steh auf, Oh Zerstörer der Widersacher! </string>
    <string name="chapter_2_verse_40_meaning">Dabei ist keine Anstrengung vergebens und es entsteht auch kein Schaden, und schon ein wenig von diesem Wissen, schon ein wenig Praxis von diesem Yoga schützt vor großer Furcht </string>
    <string name="chapter_2_verse_41_meaning">Hier, Oh Freude der Kurus, gibt es nur einpünktige Entschlossenheit; weit verzweigt und endlos sind die Gedanken der Unentschlossenen </string>
    <string name="chapter_2_verse_42_meaning">Blumige Worte finden die Unweisen, die an den rühmenden Worte der Veden gefallen finden, Oh Arjuna, und sich sagen: Es gibt nichts anderes </string>
    <string name="chapter_2_verse_43_meaning">Sie sind voller Wünsche, der Himmel ist ihr Ziel (sie sprechen mit einer bestimmten Absicht), und das Ergebnis ihres Tuns ist eine neuerliche Geburt; sie schreiben verschiedene Methoden mit einer Überfülle an bestimmten Handlungen vor, um Vergnügen und Macht zu erlangen </string>
    <string name="chapter_2_verse_44_meaning">In Menschen, die an Vergnügen und Macht hängen, und deren Geist durch solche Lehren abgelenkt wird, bildet sich nicht diese Bestimmtheit, die stets auf Meditation und Samadhi (den überbewußten Zustand) ausgerichtet ist </string>
    <string name="chapter_2_verse_45_meaning">Die Veden sprechen von den drei Eigenschaften der Natur: erhebe dich über diese drei Eigenschaften. Oh Arjuna, befreie dich von den Gegensatzpaaren, und weile immer in der Eigenschaft von Sattva, frei von den Gedanken an Erlangen und Behalten, und ruhe fest im Selbst </string>
    <string name="chapter_2_verse_46_meaning">Für den Brahmanen mit Selbsterkenntnis sind alle Veden ebensoviel wert wie ein Wasserbehälter an einem überfluteten Ort </string>
    <string name="chapter_2_verse_47_meaning">Dein einziges Recht ist es zu wirken, und kein Anspruch hast du auf die Früchte deines Tuns. Lass weder die Früchte deiner Handlung dir Motiv zur Handlung sein, noch wende dich zum Müßiggang </string>
    <string name="chapter_2_verse_48_meaning">So handle, Oh Arjuna, und sei fest im Yoga, gib Bindungen auf, und bewahre Gleichmut in Erfolg und Misserfolg. Ausgeglichenheit im Geiste, Gleichmut wird Yoga genannt </string>
    <string name="chapter_2_verse_49_meaning">Handeln ist dem Yoga der Weisheit weit unterlegen, Oh Arjuna. Nimm Zuflucht bei der Weisheit unglücklich sind die, für die die Früchte Motiv der Handlung sind </string>
    <string name="chapter_2_verse_4_meaning">Arjuna sprach: Oh Madhusudana, wie soll ich im Kampf Pfeile gegen die verehrungswürdigen Bhishma und Drona schicken, Oh Zerstörer der Feinde? </string>
    <string name="chapter_2_verse_50_meaning">Der Mensch, der Weisheit besitzt, weist in diesem Leben gute wie auch schlechte Taten von sich; deshalb widme dich dem Yoga; Yoga ist Geschick im Handeln </string>
    <string name="chapter_2_verse_51_meaning">Die Weisen, die mit Wissen erfüllt sind, die die Früchte ihrer Handlungen aufgegeben haben, und die frei sind von den Fesseln der Geburt, gehen an einen Ort, der jenseits allen Leidens ist </string>
    <string name="chapter_2_verse_52_meaning">Wenn dein Verstand den Sumpf der Täuschung durchquert hat, wirst du zu Gleichmütigkeit gegenüber Gehörtem und noch zu Hörendem gelangen </string>
    <string name="chapter_2_verse_53_meaning">Wenn dein Verstand, der verwirrt war durch die Worte der Veden, die du gehört hast, nun unerschütterlich und fest im Selbst ist, wirst du Selbstverwirklichung erlangen </string>
    <string name="chapter_2_verse_54_meaning">Arjuna sprach: Wie, Oh Krishna, ist ein Mensch von stetiger Weisheit, einer, der im überbewussten Zustand aufgegangen ist? Wie spricht jemand, der stetige Weisheit besitzt, wie sitzt er, wie geht er? </string>
    <string name="chapter_2_verse_55_meaning">Von dem Menschen, Oh Arjuna, der alle Wünsche des Geistes vollständig von sich weist und im Selbst durch das Selbst Zufriedenheit erfährt, wird gesagt, er habe stetige Weisheit </string>
    <string name="chapter_2_verse_56_meaning">Der Mensch, dessen Geist durch Unglück nicht erschüttert wird, der sich nicht nach Vergnügen sehnt und frei ist von Anhaftung, Furcht und Zorn, wird ein Mensch stetiger Weisheit genannt </string>
    <string name="chapter_2_verse_57_meaning">Wer überall ohne Verhaftung ist, Gutem wie Schlechtem verhaftungslos begegnet und weder bejubelt noch verabscheut, dessen Weisheit ist fest begründet </string>
    <string name="chapter_2_verse_58_meaning">Wenn er, so wie die Schildkröte, die ihre Glieder an allen Seiten einzieht, seine Sinne von den Sinnesobjekten zurückzieht, wird seine Weisheit unerschütterlich </string>
    <string name="chapter_2_verse_59_meaning">Die Sinnesobjekte wenden sich vom Enthaltsamen ab und lassen das Verlangen (zurück); aber auch sein Verlangen wendet sich ab, wenn er des Höchsten gewahr wird </string>
    <string name="chapter_2_verse_5_meaning">Besser ist es in der Tat, in dieser Welt Almosen zu empfangen, als die edelsten Lehrer niederzustrecken. Töte ich sie aber, wird schon in dieser Welt all meine Freude am Besitz und an der Erfüllung meiner Wünsche mit (ihrem) Blut befleckt sein </string>
    <string name="chapter_2_verse_60_meaning">Die ungezähmten Sinne, Oh Arjuna, ziehen den Geist des Weisen mit großer Macht weg, mag dieser sich auch größte Mühe geben (sie zu kontrollieren) </string>
    <string name="chapter_2_verse_61_meaning">Nachdem er sie alle gezügelt hat, sitze er unverwandt und versenke sich in Mich; die Erkenntnis des Menschen ist stetig, der seine Sinne beherrscht </string>
    <string name="chapter_2_verse_62_meaning">Durch den Gedanken an die Dinge entsteht Verhaftung an sie; aus Verhaftung werden Wünsche geboren; aus dem Wunsch entsteht Zorn </string>
    <string name="chapter_2_verse_63_meaning">Aus Ärger entsteht Täuschung; aus Täuschung der Verlust der Erinnerung; aus dem Verlust der Erinnerung die Zerstörung der Unterscheidung; durch die Zerstörung der Unterscheidung geht er zugrunde </string>
    <string name="chapter_2_verse_64_meaning">Der selbstbeherrschte Mensch jedoch, der sich mit beherrschten Sinnen zwischen den Dingen bewegt und frei ist von Anziehung und Ablehnung, erlangt Frieden </string>
    <string name="chapter_2_verse_65_meaning">In diesem Frieden werden alle Schmerzen zerstört; denn der Verstand des Gleichmütigen wird bald stetig </string>
    <string name="chapter_2_verse_66_meaning">Der Unstete kann das Selbst nicht erkennen, und Meditation ist für ihn unmöglich; und wer nicht meditiert, kann keinen Frieden finden, und wie kann es Glück geben für den Menschen, der keinen Frieden hat? </string>
    <string name="chapter_2_verse_67_meaning">Denn der Geist, der den Spuren der wandernden Sinne folgt, trägt seine Unterscheidungsfähigkeit fort, so wie der Wind ein Boot am Wasser (fortträgt) </string>
    <string name="chapter_2_verse_68_meaning">Deshalb, Oh mächtig bewaffneter Arjuna, besitzt der Mensch fortdauernde Kenntnis, dessen Sinne völlig von den Sinnesobjekten abgezogen sind </string>
    <string name="chapter_2_verse_69_meaning">In dem Zustand, der für alle Wesen Nacht bedeutet, ist der Selbstbeherrschte wach; wenn alle Wesen wach sind, ist das Nacht für den Muni (Weisen), der sieht </string>
    <string name="chapter_2_verse_6_meaning">Schwerlich kann ich sagen, ob es besser wäre, wir bezwängen sie, oder sie bezwängen uns. Auch die Söhne Dhritarashtras stehen uns gegenüber; nachdem sie getötet wurden, möchten auch wir nicht mehr leben </string>
    <string name="chapter_2_verse_70_meaning">Der Mensch erlangt Frieden, in den alle Wünsche einfließen wie das Wasser in den Ozean, der unbewegt bleibt, obgleich er von allen Seiten her gespeist wird; nicht aber der Mensch, der voller Wünsche ist </string>
    <string name="chapter_2_verse_71_meaning">Der Mensch erlangt Frieden, der alle Wünsche aufgegeben hat und ohne Verlangen, ohne den Gedanken von „Meine“ und ohne Ichbewusstsein lebt </string>
    <string name="chapter_2_verse_72_meaning">Das ist der Sitz Brahmans (der ewige Zustand), Oh Sohn Prithas. Keiner, der diesen erreicht hat, unterliegt der Täuschung. Wer darin auch am Ende des Lebens fest verwurzelt ist, erreicht Einheit mit Brahman </string>
    <string name="chapter_2_verse_7_meaning">Mein Herz ist vom Makel des Mitleids überwältigt; mein Geist verwirrt hinsichtlich meiner Pflicht. Ich bitte Dich: Sage Du mir klar, was für mich richtig ist. Ich bin Dein Schüler. Lehre mich, da ich bei dir Zuflucht gesucht habe </string>
    <string name="chapter_2_verse_8_meaning">Ich sehe nicht, dass es diese Sorge, die meine Sinne verbrennt, beseitigen würde, auch nicht wenn ich blühende und unangefochtene Macht über die Erde und Herrschaft über die Götter Erlange </string>
    <string name="chapter_2_verse_9_meaning">Sanjaya sprach: Nachdem er so zu Hrishikesha (dem Herrn über die Sinne) gesprochen hatte, sagte Arjuna (der Bezwinger des Schlafes), der Zerstörer der Widersacher, zu Krishna: Ich werde nicht kämpfen. Und verstummte </string>
    <string name="chapter_3_verse_10_meaning">Der Schöpfer, der zu Beginn (der Schöpfung) die Menschheit gemeinsam mit dem Opfer geschaffen hat, sagte: „Dadurch möget ihr euch fortpflanzen; lasst dies die Milchkuh eurer Wünsche sein (die Kuh, die alles schenkt, was ihr wünscht) </string>
    <string name="chapter_3_verse_11_meaning">Damit speise du die Götter, und die Götter mögen dich speisen; indem ihr euch also so gegenseitig speist, wirst du das höchste Gut erlangen </string>
    <string name="chapter_3_verse_12_meaning">Da du die Götter im Opfer gespeist hast, werden sie dir das Gewünschte geben. Wer also genießt, was die Götter ihm geben, ohne ihnen dafür (als Gegenleistung) zu opfern, ist in der Tat ein Dieb </string>
    <string name="chapter_3_verse_13_meaning">Die Rechtschaffenen, die die Reste der Opfergaben verzehren, werden von allen Sünden befreit; die Sündigen aber, die Speisen (nur) für sich selbst zubereiten, nehmen wahrlich Sünde zu sich </string>
    <string name="chapter_3_verse_14_meaning">Aus Nahrung entstehen die Wesen; aus Regen entsteht Nahrung; aus dem Opfer entsteht Regen, und das Opfer kommt aus Handlung </string>
    <string name="chapter_3_verse_15_meaning">Wisse, dass Handlung von Brahma kommt, und Brahma kommt vom Unvergänglichen. Daher ist das Alldurchdringende (Brahma) immer im Opfer zugegen </string>
    <string name="chapter_3_verse_16_meaning">Wer hier nicht dem Rad folgt, das so in Bewegung gesetzt wurde, wer in Sünde lebt und in Sinnesgenüssen schwelgt, der lebt umsonst, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_3_verse_17_meaning">Aber für den Menschen, der sich nur im Selbst erfreut, der Zufriedenheit im Selbst findet und im Selbst Genüge hat, für den gibt es nichts zu tun </string>
    <string name="chapter_3_verse_18_meaning">Für ihn ist es ohne Bedeutung, was getan und was unterlassen wird; er ist auch von niemandem in keiner Weise abhängig </string>
    <string name="chapter_3_verse_19_meaning">Daher tue ohne Verhaftung stets das, was getan werden muss; denn durch verhaftungsloses Handeln erreicht der Mensch das Höchste </string>
    <string name="chapter_3_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Wenn Du das Wissen der Handlung für überlegen erachtest, Oh Krishna, warum, Oh Keshava, verlangst Du dann von mir, dass ich mich an dieser furchtbaren Handlung beteilige </string>
    <string name="chapter_3_verse_20_meaning">Janaka und andere erreichten Vollkommenheit wahrlich alleine durch Handeln; auch zum Schutze der Menschen musst du handeln </string>
    <string name="chapter_3_verse_21_meaning">Was ein großer Mensch tut, das tun auch die anderen; was er zur Regel erhebt, dem folgt die Welt (Menschheit) </string>
    <string name="chapter_3_verse_22_meaning">Es gibt nichts in den drei Welten, Oh Arjuna, das Ich tun müsste, und es gibt auch nichts Unerreichtes zu erreichen; und doch handle Ich weiter </string>
    <string name="chapter_3_verse_23_meaning">Denn wenn ich nicht stets unermüdlich handelte, Oh Arjuna, würden die Menschen Mir in jeder Weise nachfolgen </string>
    <string name="chapter_3_verse_24_meaning">Diese Welten würden vergehen, wenn Ich nicht handelte; Ich wäre der Urheber von Verwirrung und Untergang der Wesen </string>
    <string name="chapter_3_verse_25_meaning">Die Unwissenden handeln aus Verhaftung an die Handlung, Oh Arjuna, der Weise muss ohne Verhaftung handeln und das Wohlergehen der Welt wünschen </string>
    <string name="chapter_3_verse_26_meaning">Der Weise verwirre nicht den Geist unwissender Menschen, die an ihrem Handeln hängen; er ermutige sie zu allen Handlungen und führe sie selbst mit Hingabe aus </string>
    <string name="chapter_3_verse_27_meaning">Alle Handlungen sind in allen Fällen nur aus den Eigenschaften der Natur geschmiedet. Der Mensch, dessen Geist von Ichbewusstsein getrübt ist, denkt: Ich bin der Handelnde </string>
    <string name="chapter_3_verse_28_meaning">Wer jedoch die Wahrheit über die Bereiche der Eigenschaften und (ihre) Funktionen kennt, Oh mächtig Bewaffneter (Arjuna), und weiß, dass sich die Gunas als Sinne zwischen den Gunas als Sinnesobjekten bewegen, ist nicht verhaftet </string>
    <string name="chapter_3_verse_29_meaning">Wer durch die Eigenschaften der Natur getäuscht ist, hängt an den Funktionen der Eigenschaften. Der Mensch, der vollkommenes Wissen besitzt, verwirre nicht den Törichten, dessen Wissen unvollkommen ist </string>
    <string name="chapter_3_verse_2_meaning">Mit diesen scheinbar widersprüchlichen Worten verwirrst Du gleichsam mein Verstehen; deshalb nenne mir nun klar den Weg, auf dem ich zur Seligkeit gelangen kann </string>
    <string name="chapter_3_verse_30_meaning">Entsage allen Handlungen (allem Karma) in Mir, konzentriere den Geist auf das Selbst, sei frei von Wünschen, Ichgedanken und (geistigem) Fieber und kämpfe </string>
    <string name="chapter_3_verse_31_meaning">Die Menschen, die beständig, voll Glauben und ohne Anstoß zu nehmen diese Meine Lehre praktizieren werden ebenfalls von Karma befreit </string>
    <string name="chapter_3_verse_32_meaning">Die Menschen aber, die an Meiner Lehre Anstoß nehmen und sie nicht praktizieren, deren Wissen vollkommen getäuscht ist, und die keine Unterscheidungsfähigkeit besitzen, wisse, sie sind unvermeidlich der Zerstörung preisgegeben </string>
    <string name="chapter_3_verse_33_meaning">Auch der Weise handelt gemäß seiner Natur; die Wesen folgen der Natur; was kann Einschränkung bewirken? </string>
    <string name="chapter_3_verse_34_meaning">Verhaftung und Abneigung gegenüber den Sinnesobjekten liegen in den Sinnen; möge niemand unter ihren Einfluss gelangen; denn sie sind seine Feinde </string>
    <string name="chapter_3_verse_35_meaning">Besser ist die eigene Pflicht (Dharma), auch wenn sie nicht verdienstvoll ist, als eine noch so gut erfüllte fremde Pflicht. Besser ist der Tod in der eigenen Pflicht; die fremde Pflicht ist furchtbeladen (schafft Gefahr) </string>
    <string name="chapter_3_verse_36_meaning">Arjuna sprach: Aber wodurch getrieben sündigt der Mensch, selbst gegen seinen Willen, Oh Krishna, gleichsam wie durch Gewalt gezwungen </string>
    <string name="chapter_3_verse_37_meaning">Krishna sprach: Es ist der Wunsch, es ist der Zorn, entstanden aus der Eigenschaft Rajas, allesverzehrend und maha-papma sündenvoll; erkenne dies als den Feind hier (in dieser Welt) </string>
    <string name="chapter_3_verse_38_meaning">So wie Feuer von Rauch verhüllt ist, ein Spiegel von Staub und die Leibesfrucht vom Mutterschoß, so ist Dies verhüllt von jenem </string>
    <string name="chapter_3_verse_39_meaning">Oh Arjuna, die Weisheit ist verhüllt von diesem ständigen Feind des Weisen in Gestalt des Wunsches, der so unersättlich ist wie das Feuer </string>
    <string name="chapter_3_verse_3_meaning">Krishna sprach: In dieser Welt gibt es einen zweifachen Weg, wie Ich früher sagte, Oh Sündenloser; den Weg des Wissens der Sankhyas und den des Handelns der Yogis </string>
    <string name="chapter_3_verse_40_meaning">Es heißt, Sinne, Geist und Verstand wären sein Sitz; durch sie wird der Verkörperte getäuscht, da sie seine Weisheit verschleiern </string>
    <string name="chapter_3_verse_41_meaning">Deshalb beherrsche erst die Sinne, Oh Bester der Bharatas (Arjuna), und töte so dies Sündhafte, das Erkenntnis und Verwirklichung zerstört </string>
    <string name="chapter_3_verse_42_meaning">Es heißt, die Sinne sind dem Körper überlegen; Manas (das Denkprinzip) ist den Sinnen überlegen; Buddhi (die Unterscheidungskraft) ist dem Manas überlegen; Es (das Selbst) ist sogar der Buddhi überlegen </string>
    <string name="chapter_3_verse_43_meaning">Erkenne also Das, was dem Verstand überlegen ist, sei durch das Selbst beherrscht, und dann töte, Oh mächtig bewaffneter Arjuna, den schwer zu schlagenden Feind in Gestalt des Wunsches </string>
    <string name="chapter_3_verse_4_meaning">Weder durch das Nichtausführen von Handlungen erreicht der Mensch Handlungslosigkeit, noch gelangt er durch bloßes Entsagen zu Vollkommenheit </string>
    <string name="chapter_3_verse_5_meaning">Wahrlich, niemand kann auch nur für einen Augenblick untätig verweilen; denn in der Tat wird jeder Mensch durch die aus der Natur geborenen Eigenschaften hilflos zum Handeln getrieben </string>
    <string name="chapter_3_verse_6_meaning">Wer die Handlungsorgane beherrscht und im Geist an die Sinnesobjekte denkt, während er sitzt, und dessen Verstehen getrübt ist, wird ein Heuchler genannt </string>
    <string name="chapter_3_verse_7_meaning">Wer aber die Sinne durch den Geist beherrscht, Oh Arjuna, und mit den Handlungsorganen, ohne Verhaftung, Karma Yoga übt, ist vortrefflich </string>
    <string name="chapter_3_verse_8_meaning">Tue (Deine) Pflicht und Schuldigkeit, denn Handeln ist Nichthandeln überlegen, und in Untätigkeit wäre es dir nicht einmal möglich, deinen Körper zu erhalten </string>
    <string name="chapter_3_verse_9_meaning">Die Welt wird gebunden durch Handlungen, die nicht als Opfer getan werden; daher handle Du, Oh Arjuna, einzig aus diesem Beweggrund (allein als Opfer), frei von Verhaftung </string>
    <string name="chapter_4_verse_10_meaning">Frei von Verhaftung, Furcht und Zorn, in Mir aufgegangen, bei Mir Zuflucht suchend und gereinigt durch das Feuer der Erkenntnis sind viele zu Meinem Wesen gelangt </string>
    <string name="chapter_4_verse_11_meaning">In der Weise, in der die Menschen zu Mir kommen, werden sie von Mir belohnt; auf jede Weise beschreiten die Menschen Meinen Weg, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_4_verse_12_meaning">Menschen, die in dieser Welt Erfolg im Handeln ersehnen, opfern den Göttern; denn Menschen erlangen durch Handeln rasch Erfolg </string>
    <string name="chapter_4_verse_13_meaning">Die vier Kasten wurden von Mir gemäß der Unterschiedlichkeit von Guna und Karma geschaffen; obwohl Ich ihr Urheber bin, wisse, dass Ich nicht handle und unwandelbar bin </string>
    <string name="chapter_4_verse_14_meaning">Handlungen beflecken Mich nicht, und Ich begehre auch nicht die Früchte der Handlungen. Wer Mich so erkennt, wird von Handlungen nicht gebunden </string>
    <string name="chapter_4_verse_15_meaning">In diesem Wissen handelten in früheren Zeiten auch die, die nach der Freiheit strebten; daher handle auch du, so wie es die Alten seinerzeit taten </string>
    <string name="chapter_4_verse_16_meaning">Was ist Handeln? Was ist Nichthandeln? Darüber herrscht selbst bei den Weisen Verwirrung. Daher werde Ich dich das Handeln lehren, durch dessen Kenntnis du vom Übel befreit werden wirst </string>
    <string name="chapter_4_verse_17_meaning">Denn wahrlich die (wahre) Natur des Handelns, wie auch des Karmas (wie es die Schriften sagen) muss erkannt werden, wie auch des verbotenen (ungesetzmäßigen) Handelns und des Nichthandelns. Schwer zu verstehen ist die Natur (der Lauf) des Handelns </string>
    <string name="chapter_4_verse_18_meaning">Wer Akarma in Karma sieht und Karma in Akarma, ist weise unter den Menschen; er ist ein Yogi und führt alle Handlungen aus </string>
    <string name="chapter_4_verse_19_meaning">Den Menschen, dessen Unternehmungen frei von Wünschen und (selbstsüchtigen) Absichten sind und dessen Handlungen im Feuer der Erkenntnis verbrannt worden sind – ihn nennen die Wissenden einen Weisen </string>
    <string name="chapter_4_verse_1_meaning">Krishna sprach: Diesen unvergänglichen Yoga lehrte ich Vivasvan; er gab ihn an Manu weiter. Manu berichte Ikshvaku davon </string>
    <string name="chapter_4_verse_20_meaning">Er hat die Verhaftung an die Früchte der Handlung aufgegeben, ist stets zufrieden und von nichts abhängig und tut nichts, obwohl er tätig ist </string>
    <string name="chapter_4_verse_21_meaning">Er hofft nichts und beherrscht seinen Geist und sich selbst, er hat alle Habgier aufgegeben und ist nur körperlich tätig. So schafft er kein Papa, so sündigt er nicht </string>
    <string name="chapter_4_verse_22_meaning">Zufrieden mit dem, was er ohne Zutun erhält, frei von Gegensatzpaaren und Missgunst, und gleichmütig in Erfolg wie Misserfolg, ist er nicht gebunden, obgleich er handelt </string>
    <string name="chapter_4_verse_23_meaning">Für den Menschen, der verhaftungslos und befreit ist, dessen Geist in der Erkenntnis ruht, und der um des Opfers (um Gottes) willen wirkt, schwindet alles Karma </string>
    <string name="chapter_4_verse_24_meaning">Brahman ist die Opfergabe; Brahman ist die geschmolzene Butter (Ghee); durch Brahman wird die Opfergabe in das Feuer, Brahmans gegossen; Brahman wird wahrlich von dem erreicht werden, der allzeit Brahman im Handeln sieht </string>
    <string name="chapter_4_verse_25_meaning">Manche Yogis bringen nur den Devas (den Engelswesen) Opfer; wohingegen andere (die das Selbst erkannt haben) allein das Selbst durch das Selbst im Feuer Brahmans opfern </string>
    <string name="chapter_4_verse_26_meaning">Manche wiederum opfern das Hörorgan und andere Sinne im Feuer der Beherrschung; andere opfern den Klang und andere Sinnesobjekte im Feuer der Sinne </string>
    <string name="chapter_4_verse_27_meaning">Andere wieder opfern alle Funktionen der Sinne und die der Lebensenergie (des Pranas) im Feuer des Yoga der Selbstbeherrschung, das durch Erkenntnis entfacht wurde </string>
    <string name="chapter_4_verse_28_meaning">Andere wieder opfern Reichtum, Askese und Yoga, während die selbstbeherrschten Asketen, die schwere Gelübde ablegen, das Studium der Schriften der Erkenntnis opfern </string>
    <string name="chapter_4_verse_29_meaning">Manche opfern den ausströmenden Atem im einströmenden und den einströmenden im ausströmenden, durch Beherrschung des aus- und des einströmenden Atems, und gehen einzig in der Beherrschung des Atems auf </string>
    <string name="chapter_4_verse_2_meaning">Die königlichen Weisen kannten diesen Yoga, der in direkter Folge weitergegeben worden war. Durch eine lange Unterbrechung war dieser Yoga hier verloren gegangen, Oh Parantapa </string>
    <string name="chapter_4_verse_30_meaning">Andere, die in ihrer Ernährung Regeln folgen, opfern Lebensatem in Lebensatem. Sie alle haben Kenntnis des Opfers, und ihre Sünden werden durch das Opfer zerstört </string>
    <string name="chapter_4_verse_31_meaning">Wer die nektargleichen Opferreste verzehrt, geht zum ewigen Brahman. Diese Welt ist nicht für den Menschen, der keine Opfer bringt; wie kann er dann die anderen erlangen, Oh Arjuna? </string>
    <string name="chapter_4_verse_32_meaning">So sind mannigfaltige Opfer vor Brahman (wörtlich vor Mund und Gesicht von Brahman) ausgebreitet. Wisse, dass sie alle aus Handlung geboren sind, und da du dies weißt, wirst du befreit werden </string>
    <string name="chapter_4_verse_33_meaning">Dem Opfer mit Gegenständen überlegen ist das Weisheitsopfer (Jnana Yajna), Oh Parantapa. Alle Handlungen gipfeln in ihrer Gesamtheit in Erkenntnis, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_4_verse_34_meaning">Erkenne Dies durch lange Verneigung, durch Ehrerbietung, durch Fragen und Dienen; die Weisen, die die Wahrheit erkannt haben, werden dich in (diesem) Wissen unterweisen </string>
    <string name="chapter_4_verse_35_meaning">Wenn du dies weißt, Oh Arjuna, wirst du nicht mehr in dieser Weise verwirrt werden; und durch dies wirst du alle Wesen in deinem Selbst und auch in Mir erkennen </string>
    <string name="chapter_4_verse_36_meaning">Auch wenn du der größte Sünder von allen bist, du wirst doch wahrlich mit dem Floß der Erkenntnis alle Sünden durchqueren </string>
    <string name="chapter_4_verse_37_meaning">So wie das lodernde Feuer Öl zu Asche verbrennt, Oh Arjuna, so verbrennt das Feuer der Erkenntnis alles Karma zu Asche </string>
    <string name="chapter_4_verse_38_meaning">Wahrlich, es gibt in dieser Welt keine Läuterung, die der Erkenntnis vergleichbar ist. Wer im Yoga vollkommen ist, findet sie zur rechten Zeit im Selbst </string>
    <string name="chapter_4_verse_39_meaning">Der vertrauensvolle Mensch, der sich ihr widmet und die Sinne beherrscht, erlangt (diese) Erkenntnis; und sobald er Erkenntnis erlangt hat, erreicht er sofort den höchsten Frieden </string>
    <string name="chapter_4_verse_3_meaning">So habe Ich dir heute diesen uralten Yoga gelehrt, denn du verehrst Mich und bist Mein Freund; er ist das höchste Geheimnis </string>
    <string name="chapter_4_verse_40_meaning">Der Unwissende, Ungläubige und Zweifelnde geht zur Zerstörung; weder diese Welt, noch die andere, und auch kein Glück gibt es für den Zweifelnden </string>
    <string name="chapter_4_verse_41_meaning">Den Menschen, der durch Yoga den Handlungen, dem Karma entsagt hat, (d.h. nicht das er nichts tut), dessen Zweifel durch Wissen aufgelöst worden sind, und der gefasst ist – ihn binden Handlungen nicht, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_4_verse_42_meaning">Mit dem Schwert der Erkenntnis (des Selbst) mache daher deine Zweifel zunichte, die aus Unwissenheit entstanden sind und in deinem Herzen wohnen, und suche Zuflucht im Yoga. Erhebe dich, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_4_verse_4_meaning">Arjuna sprach: Du wurdest später geboren und die Sonne ist vor Dir entstanden; wie soll ich verstehen, dass Du am Anfang diesen Yoga gelehrt hast? </string>
    <string name="chapter_4_verse_5_meaning">Krishna sprach: Viele Geburten liegen hinter Mir; genauso wie es bei dir der Fall ist, Oh Arjuna; Ich kenne sie alle, aber du kennst sie nicht, Oh Parantapa (der die Feinde verbrennt) </string>
    <string name="chapter_4_verse_6_meaning">Obwohl Ich ungeboren bin, unvergänglich und der Herr aller Wesen, werde Ich doch durch meine Maya geboren, da Ich Meine Natur beherrsche </string>
    <string name="chapter_4_verse_7_meaning">Immer dann, wenn Dharma (Rechtschaffenheit) verfällt, Oh Arjuna und Adharma wächst, manifestiere Ich Mich </string>
    <string name="chapter_4_verse_8_meaning">Um die Guten zu schützen, die Bösen zu vernichten und Rechtschaffenheit zu errichten, werde Ich in jedem Zeitalter geboren </string>
    <string name="chapter_4_verse_9_meaning">Wer so Mein göttliches Geborenwerden und Handeln in ihrem wahren Licht erkennt, wird nicht wiedergeboren, nachdem er seinen Körper verlassen hat; er kommt zu Mir, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_5_verse_10_meaning">Wer seine Handlungen Brahman opfert und Verhaftung aufgibt, wird von der Sünde nicht befleckt, so wie das Lotusblatt vom Wasser nicht befleckt wird </string>
    <string name="chapter_5_verse_11_meaning">Durch das Aufgeben von Verhaftung handeln die Yogis nur mit Körper, Geist, Verstand und auch mit den Sinnen, um sich zu reinigen </string>
    <string name="chapter_5_verse_12_meaning">Wer die Einheit gefunden hat (ausgewogen und harmonisch) gelangt zum ewigen Frieden, nachdem er den Früchten des Handelns entsagt hat; nur wer die Einheit nicht gefunden hat (der Unstete, Unausgewogene), vom Wunsch Getriebene, Verhaftete, ist gebunden </string>
    <string name="chapter_5_verse_13_meaning">Im Geist allen Handlungen entsagend und selbstbeherrscht ruht der Verkörperte glücklich in der Stadt mit den neun Toren, erzeugt kein Karma und verursacht auch nicht das Karma anderer </string>
    <string name="chapter_5_verse_14_meaning">Gott lässt weder Urheberschaft noch Handlungen für die Welt entstehen und auch nicht die Verbindung mit den Früchten der Handlungen. Vielmehr ist es die Natur, die handelt </string>
    <string name="chapter_5_verse_15_meaning">Gott übernimmt weder Schuld noch Verdienst von einem Menschen; Wissen ist von Unwissenheit umhüllt, dadurch werden die Wesen getäuscht </string>
    <string name="chapter_5_verse_16_meaning">Denen jedoch, deren Unwissenheit durch Selbsterkenntnis vernichtet worden ist, enthüllt das Wissen wie die Sonne, das Höchste (Brahman) </string>
    <string name="chapter_5_verse_17_meaning">Ihr Verstand ist in Jenem aufgegangen, sie sind selbst Jenes, wurzeln in Jenem und haben Jenes zum höchsten Ziel; so gehen sie dahin, wo es keine Rückkehr gibt, da ihre Sünden durch Erkenntnis verschwunden sind </string>
    <string name="chapter_5_verse_18_meaning">Weise sehen keinen Unterschied zwischen einem gelehrten und frommen Brahmanen, einer Kuh, einem Elefanten, einem Hund und einem Kastenlosen </string>
    <string name="chapter_5_verse_19_meaning">Selbst hier (in dieser Welt) wird Geburt (alles) von denen überwunden, deren Geist in Gleichmut ruht; Brahman ist in der Tat makellos und gleich; daher ruhen sie fest in Brahman </string>
    <string name="chapter_5_verse_1_meaning">Arjuna beginnt und fragt: Den Verzicht auf Handlung (also eigentlich Karma) rühmst du, Oh Krishna, und dann wieder Yoga (Yoga im Sinne von Karma Yoga). Sage mir endgültig, was von beiden besser ist </string>
    <string name="chapter_5_verse_20_meaning">Wer Brahman kennt, ruht mit unerschütterlichem und ungetäuschtem Verstand in Brahman und wird nicht jubeln, wenn ihm Angenehmes widerfährt, noch bekümmert sein, wenn ihm Unangenehmes zustößt </string>
    <string name="chapter_5_verse_21_meaning">Er ist nicht an Kontakte mit Äußerem verhaftet und findet Glück im Selbst; er versenkt sich in die Meditation über Brahman und erreicht das unendliche Glück </string>
    <string name="chapter_5_verse_22_meaning">Freuden, die aus Kontakten mit den Sinnen stammen, lassen nur Schmerz entstehen, denn sie haben einen Anfang und ein Ende, Oh Arjuna: der Weise findet an ihnen keine Freude </string>
    <string name="chapter_5_verse_23_meaning">Wer schon hier (in dieser Welt), bevor er Befreiung vom Körper erlangt hat, dem aus Wunsch und Ärger entstandenen Drängen widerstehen kann – ist ein Yogi, er ist ein glücklicher Mensch </string>
    <string name="chapter_5_verse_24_meaning">Wer Glück und Freude im Innern findet und im Innern erleuchtet ist, dieser Yogi erlangt absolute Freiheit, Moksha, da er selbst Brahman wird </string>
    <string name="chapter_5_verse_25_meaning">Die Weisen (Rishis) erlangen absolute Freiheit, Moksha – diejenigen, deren Sünden zerstört und deren Dualitäten (Wahrnehmung von Dualitäten, Erfahren von Gegensatzpaaren) zunichte gemacht worden sind, die selbstbeherrscht und auf das Wohlergehen aller Wesen bedacht sind </string>
    <string name="chapter_5_verse_26_meaning">Absolute Freiheit (die Seligkeit Brahmans) kommt von überallher für diese selbstbeherrschten Asketen, die frei sind von Wunsch und Zorn, ihre Gedanken kontrollieren und das Selbst verwirklicht haben </string>
    <string name="chapter_5_verse_27_meaning">Wenn alle äußeren Kontakte geschlossen sind, und der Blick zwischen die Augenbrauen konzentriert ist, wenn der Atem in den Nasenlöchern ein- und ausströmt, </string>
    <string name="chapter_5_verse_28_meaning">Wenn seine Sinne, sein Geist und sein Verstand (stets) beherrscht sind, wenn Befreiung sein höchstes Ziel ist, und wenn er frei ist von Wunsch, Furcht und Zorn – dann findet der Weise wahrlich Befreiung für immer </string>
    <string name="chapter_5_verse_29_meaning">Wer mich als den erkennt, der sich an Opfer und Askese erfreut, als den großen Herrn aller Welten und Freund aller Wesen, erlangt Frieden </string>
    <string name="chapter_5_verse_2_meaning">Entsagung und Yoga des Handelns führen zu höchster Seligkeit. Von den beiden jedoch ist der Yoga des Handelns der Überlegenere </string>
    <string name="chapter_5_verse_3_meaning">Als immerwährender Sannyasin (Entsagter) möge der angesehen werden, der weder hasst noch wünscht; denn frei von den Gegensatzpaaren, Oh mächtig bewaffneter Arjuna, findet er leicht Befreiung aus den Banden </string>
    <string name="chapter_5_verse_4_meaning">Kinder, nicht Weise sprechen von Wissen und dem Yoga des Handelns (Karma-Yoga) als wären es zwei verschiedene Dinge, etwas voneinander Getrenntes. Wer wahrhaft in einem fest verwurzelt ist, erntet die Früchte von beiden </string>
    <string name="chapter_5_verse_5_meaning">Den Ort, den die Samkhyas oder Jnanis erreichen, erreichen auch die Yogis, die Karma-Yogis. Derjenige erkennt, der Wissen und Handeln als eins erkennt </string>
    <string name="chapter_5_verse_6_meaning">Entsagung, Oh Arjuna, ist ohne Karma Yoga schwer zu erreichen; und der Yogi oder der Weise, der durch Yoga Harmonie erreicht hat, geht zu Brahman </string>
    <string name="chapter_5_verse_7_meaning">Wer den Weg des Karma Yoga geht, dessen Geist ganz rein ist, der selbstbeherrscht ist, seine Sinne bezwungen hat und sein Selbst als das Selbst aller Wesen erkennt, wird nicht befleckt, obgleich er handelt </string>
    <string name="chapter_5_verse_8_meaning">Ich tue gar nichts“ so denkt ein Mensch, der in Harmonie ist und die Wahrheit kennt, wenn er sieht, hört, fühlt, isst, geht, schläft, atmet, </string>
    <string name="chapter_5_verse_9_meaning">Spricht, geschehen lässt, seufzt, die Augen öffnet und schließt – und ist davon überzeugt, dass sich die Sinne zwischen den Sinnesobjekten bewegen </string>
    <string name="chapter_6_verse_10_meaning">Möge der Yogi stets bemüht sein, den Geist ruhig zu halten; in Einsamkeit, allein, mit Kontrolle über Geist und Körper und frei von Hoffnung und Verlangen </string>
    <string name="chapter_6_verse_11_meaning">An einem sauberen Ort, auf einem für ihn bereiteten festen Sitz, der weder zu hoch, noch zu niedrig ist und aus Schichten von übereinander gelegtem Tuch, einer Tierhaut und Kusha-Gras besteht, </string>
    <string name="chapter_6_verse_12_meaning">Mit einpünktigem Geist, nachdem er Beherrschung über die Aktivitäten von Geist und Sinnen gefunden hat, möge er sich auf diesem Sitz niederlassen und Yoga üben, um sich selbst zu reinigen </string>
    <string name="chapter_6_verse_13_meaning">Er halte seinen Körper unbewegt, Kopf und Nacken gerade und ruhig, den Blick auf die Nasenspitze gerichtet, ohne herumzusehen </string>
    <string name="chapter_6_verse_14_meaning">Frohgemut, furchtlos, fest im Gelübde des Brahmachari, mit beherrschtem Geist, die Gedanken auf Mich gerichtet und mit ausgewogenem Geist sitze er und mache Mich zu seinem höchsten Ziel </string>
    <string name="chapter_6_verse_15_meaning">Wenn der Yogi seinen Geist also stets auf diese Weise ausgeglichen hält und den Geist beherrscht, erreicht er den Frieden, der in Mir liegt und in Befreiung gipfelt </string>
    <string name="chapter_6_verse_16_meaning">Wahrlich, Yoga ist unmöglich für den Menschen, der zuviel isst, wie auch für den, der überhaupt nicht isst, für den, der zuviel schläft, wie auch für den, der immer wacht, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_6_verse_17_meaning">Yoga wird zum Zerstörer des Leidens desjenigen, der in Nahrung wie Erholung (z.B. Spazierengehen, usw.) mäßig ist, der mäßig ist in seinen Handlungen, und in Schlaf und Wachen mäßig ist </string>
    <string name="chapter_6_verse_18_meaning">Wenn der vollkommen beherrschte Geist alleine im Selbst ruht und frei ist von der Sehnsucht nach Wunschgegenständen, dann heißt es: Er ist in Einheit </string>
    <string name="chapter_6_verse_19_meaning">Wie eine Lampe, die an einem windstillen Ort nicht flackert &#8211; damit wird der Yogi verglichen, dessen Geist beherrscht ist, und der im Selbst Yoga übt </string>
    <string name="chapter_6_verse_1_meaning">Krishna sprach: Wer die ihm auferlegte Pflicht erfüllt, ohne an den Früchten seiner Handlungen zu hängen – der ist ein Sannyasin und ein Yogi, nicht der, der ohne Feuer und untätig ist </string>
    <string name="chapter_6_verse_20_meaning">Wenn der Geist, bezähmt durch die Yogapraxis, zur Ruhe gekommen ist, und wenn er selbst sein Selbst schaut, ist er in sich selbst zufrieden </string>
    <string name="chapter_6_verse_21_meaning">Wenn der Yogi diese grenzenlose Wonne fühlt, die von reinem Verstand nur erfasst werden kann, und die die Sinne übersteigt, und wenn er fest in dieser Wonne ruht, weicht er niemals von der Wahrheit ab </string>
    <string name="chapter_6_verse_22_meaning">Das, was für ihn, den nicht zu übertreffenden Gewinn darstellt, wenn er ihn einmal erlangt hat; das, was ihn auch von der größten Sorge nicht erschüttert sein lässt, wenn er fest darin ruht, </string>
    <string name="chapter_6_verse_23_meaning">Möge dies den Namen Yoga tragen, das Aufhören des Einsseins mit dem Schmerz. Dieser Yoga ist mit Entschlossenheit und unverzagtem Geist zu üben </string>
    <string name="chapter_6_verse_24_meaning">Indem er vorbehaltlos alle aus Sankalpa entstandenen Wünsche aufgibt und durch den Geist die Gesamtheit der Sinne von allen Seiten her vollständig einschränkt, </string>
    <string name="chapter_6_verse_25_meaning">Erlange er allmählich Ruhe, nachdem der Verstand zum Stillstand gekommen ist. Wenn der Geist dazu gebracht worden ist, sich im Selbst zu verankern, denke er an nichts </string>
    <string name="chapter_6_verse_26_meaning">Von jeglicher Ursache, die den ruhelosen und unsteten Geist wandern lässt, werde dieser abgezogen und nur der alleinigen Kontrolle des Selbst unterstellt </string>
    <string name="chapter_6_verse_27_meaning">Höchste Wonne erfährt wahrlich der Yogi, dessen Geist sehr friedvoll ist und dessen Leidenschaft gestillt wurde, der Brahman geworden ist und der keine Sünden hat </string>
    <string name="chapter_6_verse_28_meaning">Der Yogi, dessen Geist immer auf diese Weise beschäftigt ist, und der keine Sünden hat – der also sein Karma ausgearbeitet hat – genießt leicht die Seligkeit, die aus der Berührung mit Brahman entsteht </string>
    <string name="chapter_6_verse_29_meaning">Wenn dein Geist durch Yoga harmonisch geworden ist, sieht er das Selbst in allen Wesen wohnen und alle Wesen im Selbst. Er sieht überall dasselbe </string>
    <string name="chapter_6_verse_2_meaning">Wisse, Oh Arjuna, Yoga ist das, was man Entsagung nennt; niemand wird wahrhaft ein Yogi, der nicht den Gedanken entsagt hat </string>
    <string name="chapter_6_verse_30_meaning">Wer überall Mich und alles in Mir sieht, kann niemals von Mir getrennt werden und auch Ich werde nicht von ihm getrennt </string>
    <string name="chapter_6_verse_31_meaning">Der Yogi, der in Einheit verwurzelt, Mich als das allen Wesen Innewohnende verehrt, der weilt in Mir ungeachtet seiner Lebensumstände </string>
    <string name="chapter_6_verse_32_meaning">Wer durch das Gleichsein des Selbst, Oh Arjuna, überall dasselbe sieht, sei es in Sukha oder Dukha, also Schmerz oder Freude/Vergnügen, wird als höchster Yogi betrachtet </string>
    <string name="chapter_6_verse_33_meaning">Arjuna sprach: Dieser Yoga der Ausgewogenheit, den du lehrst, Oh Krishna, ich sehe nicht, dass er von Bestand sein kann aufgrund der Ruhelosigkeit des Geistes </string>
    <string name="chapter_6_verse_34_meaning">Der Geist ist wahrlich ruhelos, ungestüm, stark und unnachgiebig, Oh Krishna, ihn zu kontrollieren erscheint mir ebenso schwierig wie den Wind zu kontrollieren </string>
    <string name="chapter_6_verse_35_meaning">Krishna sprach: Zweifellos, Oh mächtig bewaffneter Arjuna, der Geist ist schwer zu beherrschen und ruhelos. Aber durch Übung und durch Leidenschaftslosigkeit kann er bezähmt werden </string>
    <string name="chapter_6_verse_36_meaning">Ich denke, dass Yoga schwer von dem erreicht werden kann, der sich nicht selbst beherrscht. Der Selbstbeherrschte und Strebende aber kann durch die geeigneten Mittel dahin gelangen </string>
    <string name="chapter_6_verse_37_meaning">Der Mensch, dem es nicht möglich ist, sich selbst zu beherrschen, obwohl er Glauben besitzt, und dessen Geist sich vom Yoga wegbewegt, welches Ende erwartet ihn, da es ihm nicht gelungen ist, Vollkommenheit im Yoga zu erreichen, Oh Krishna? </string>
    <string name="chapter_6_verse_38_meaning">Da er von beidem abgefallen ist, wird er nicht vergehen wie eine zerborstene Wolke, hilflos, Oh mächtig Bewaffneter (Krishna), und irregeleitet auf dem Weg zu Brahman? </string>
    <string name="chapter_6_verse_39_meaning">Beseitige Du, Oh Krishna, diesen meinen Zweifel gänzlich; denn niemandem außer Dir ist es möglich, diesen Zweifel zu zerstreuen </string>
    <string name="chapter_6_verse_3_meaning">Für den Weisen, der Yoga zu erreichen wünscht, gilt Handeln als der Weg; für denselben Weisen, der Yoga erreicht hat, gilt Nichthandeln als der Weg </string>
    <string name="chapter_6_verse_40_meaning">Oh Arjuna, weder in dieser Welt, noch in der nächsten Welt wird er untergehen; wahrlich, niemand, der Gutes tut, Oh Mein Sohn, wird je Schaden erleiden </string>
    <string name="chapter_6_verse_41_meaning">Nachdem er die Welt der Rechtschaffenen erlangt und sich dort eine Ewigkeit lang aufgehalten hat, wird der, der vom Yoga abgekommen ist, in einem reinen und wohlhabenden Haus wiedergeboren werden </string>
    <string name="chapter_6_verse_42_meaning">Oder er wird sogar in einer Familie weiser Yogis geboren; wahrlich, eine solche Geburt ist in dieser Welt schwer zu erreichen </string>
    <string name="chapter_6_verse_43_meaning">Hier kommt er mit dem Wissen in Berührung, das er sich in seinem früheren Körper angeeignet hatte, und strebt mehr als zuvor nach Vollkommenheit, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_6_verse_44_meaning">Eben wegen dieser früheren Praxis wird er sogar unwillkürlich weitergetragen. Auch der, der nur Yoga zu kennen wünscht, geht über das Wort Brahmans hinaus </string>
    <string name="chapter_6_verse_45_meaning">Der Yogi jedoch, der mit Eifer strebt und im Laufe vieler Geburten von Sünde rein und vollkommen geworden ist, erreicht das höchste Ziel </string>
    <string name="chapter_6_verse_46_meaning">Es heißt, der Yogi stehe über den Asketen und auch über den Menschen von Weisheit (deren Wissen aus dem Studium der Schriften stammt); er steht auch über den Menschen der Handlung; deshalb sei ein Yogi, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_6_verse_47_meaning">Und von all den Yogis erachte ich den Vertrauensvollen, der in seinem Innersten in Mir aufgeht, und der Mich verehrt, als den Frömmsten </string>
    <string name="chapter_6_verse_4_meaning">Wenn ein Mensch nicht an den Sinnesobjekten oder Handlungen hängt und allen Gedanken entsagt hat, wird von ihm gesagt, er hätte Yoga erreicht </string>
    <string name="chapter_6_verse_5_meaning"></string>
    <string name="chapter_6_verse_6_meaning">Das Selbst ist der Freund der Menschen, der sich selbst durch das Selbst bezwungen hat, für den Menschen jedoch, der sich selbst nicht bezwungen hat, ist dieses Selbst ebenso ein Feind wie ein wie ein (äußerer) Widersacher </string>
    <string name="chapter_6_verse_7_meaning">Das höchste Selbst des selbstbeherrschten und friedvollen Menschen bleibt unberührt von Hitze und Kälte, Vergnügen und Schmerz und auch von Ehre und Schmach </string>
    <string name="chapter_6_verse_8_meaning">Der Yogi, der in der Erkenntnis und der Weisheit des Selbst Zufriedenheit findet, der die Sinne bezwungen hat, und für den ein Klumpen Erde ein Stück Stein oder Gold dasselbe bedeuten, gilt als in Harmonie befindlich </string>
    <string name="chapter_6_verse_9_meaning">Wer Wohltätern, Freunden, Feinden, Gleichgültigen, Unparteiischen, Hasserfüllten, Verwandten, Rechtschaffenen und Sündern im selben Geist begegnet, ist vortrefflich </string>
    <string name="chapter_7_verse_10_meaning">Wisse also, Oh Arjuna, Ich bin der ewige Same in allen Menschen; Ich bin die Intelligenz der Klugen; das Strahlen des Glänzenden bin Ich </string>
    <string name="chapter_7_verse_11_meaning">In den Starken bin Ich die Kraft, die frei ist von Wunsch und Verhaftung und in allen Wesen bin Ich der Wunsch im Einklang mit Dharma, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_7_verse_12_meaning">Alle Wesen und Dinge, die sattvig, rajassig oder tamassig sind, entspringen aus Mir. Sie sind in Mir, Ich jedoch bin nicht in ihnen </string>
    <string name="chapter_7_verse_13_meaning">Von diesen Naturgegebenheiten getäuscht, die aus den drei Eigenschaften der Natur erwachsen, weiß diese Welt nicht, dass Ich Mich von ihnen unterscheide und unveränderlich bin </string>
    <string name="chapter_7_verse_14_meaning">Wahrlich, diese Meine göttliche Täuschung, die aus den drei Eigenschaften (der Natur) geschaffen ist, ist schwer zu überwinden; wer allein bei Mir Zuflucht sucht, geht über diese Täuschung hinaus </string>
    <string name="chapter_7_verse_15_meaning">Die Übeltäter und die Getäuschten, die die niedrigsten unter den Menschen sind, suchen Mich nicht. Diejenigen, deren Wissen durch Täuschung zunichte gemacht worden ist, gehen den Weg der Asuras (Dämonen) </string>
    <string name="chapter_7_verse_16_meaning">Vier Arten von tugendhaften Menschen verehren Mich, Oh Arjuna, nämlich die Leidenden, die nach Wissen Suchenden, die nach Wohlstand Strebenden und die Weisen, Oh Herr der Bharatas </string>
    <string name="chapter_7_verse_17_meaning">Unter ihnen ist der Weise, Beständige und dem Einen Ergebene hervorragend; denn Ich bin dem Weisen über alle Maßen lieb, und er ist Mir lieb </string>
    <string name="chapter_7_verse_18_meaning">Edel sind sie wahrhaft alle; aber Ich betrachte den Weisen als Mein Selbst; denn in dem beständigen Geist ruht er allein in Mir, da Ich sein höchstes Ziel bin </string>
    <string name="chapter_7_verse_19_meaning">Am Ende zahlreicher Geburten kommt der Weise zu Mir und verwirklicht, dass all das Vasudeva ist; solch eine große Seele ist sehr selten zu finden </string>
    <string name="chapter_7_verse_1_meaning">Krishna sprach: Oh Arjuna höre, wie Du Mich ohne Zweifel vollständig erkennen wirst, indem Du den Geist auf Mich richtest, Yoga übst und bei Mir Zuflucht suchst </string>
    <string name="chapter_7_verse_20_meaning">Menschen, die durch diesen oder jenen Wunsch ihre Weisheit verloren haben, gehen zu anderen Göttern und folgen von ihrer Natur geführt diesem oder jenem Ritus </string>
    <string name="chapter_7_verse_21_meaning">Welche Form ein Verehrer mit Vertrauen zu verehren wünscht, Ich mache eben diesen seinen Glauben fest und unerschütterlich </string>
    <string name="chapter_7_verse_22_meaning">In diesem Glauben widmet er sich der Verehrung von jenem (jener Form), und daraus erhält er das Gewünschte, welches wahrlich Ich (alleine) so gewähre </string>
    <string name="chapter_7_verse_23_meaning">Wahrlich, der Ertrag (die Früchte), den diese Menschen von geringer Intelligenz erhalten, ist gering. Wer den Göttern huldigt, geht zu ihnen, wer aber Mich verehrt, kommt zu Mir </string>
    <string name="chapter_7_verse_24_meaning">Die Törichten meinen, Ich, das Unmanifestierte, hätte Erscheinungsformen, da sie Mein höheres unveränderliches und überaus erhabenes Wesen nicht kennen </string>
    <string name="chapter_7_verse_25_meaning">Ich bin nicht für alle sichtbar, so wie Ich bin, da Yoga-Maya Mich umhüllt. Diese getäuschte Welt kennt Mich nicht, das Ungeborene und Unvergängliche </string>
    <string name="chapter_7_verse_26_meaning">Ich, Oh Arjuna, kenne die Wesen aus Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft. Niemand aber kennt Mich </string>
    <string name="chapter_7_verse_27_meaning">Durch die Täuschung aus den Gegensatzpaaren, die aus Wunsch und Abneigung entstehen, Oh Bharata, werden alle Wesen schon bei der Geburt verwirrt </string>
    <string name="chapter_7_verse_28_meaning">Menschen jedoch, die tugendhaft handeln, deren Sünden ein Ende gefunden haben und die von der Täuschung durch die Gegensatzpaare frei sind, verehren Mich und halten ihre Gelübde </string>
    <string name="chapter_7_verse_29_meaning">Menschen, die nach Befreiung von Alter und Tod streben und bei Mir Zuflucht suchen, erkennen vollständig dieses Brahman, das gesamte Wissen vom Selbst und von allem Handeln </string>
    <string name="chapter_7_verse_2_meaning">Ich werde Dir diese Erkenntnis vollständig erläutern, die gepaart ist mit direkter Verwirklichung und nach deren Erkennen Dir nichts mehr zu erkennen verbleibt </string>
    <string name="chapter_7_verse_30_meaning">Menschen, die Mich mit Adhibhuta, Adhidaiva und Adhiyajna erkennen, erkennen Mich auch in der Stunde des Todes mit festem Geist </string>
    <string name="chapter_7_verse_3_meaning">Unter Tausenden von Menschen strebt kaum einer nach Vollkommenheit; selbst von denen, die erfolgreich streben, erkennt nur einer vielleicht Mein Wesen </string>
    <string name="chapter_7_verse_4_meaning">Erde, Wasser Feuer, Luft, Äther, Geist, Verstand und Ich-Bewusstsein, dies ist meine achtfache Natur </string>
    <string name="chapter_7_verse_5_meaning">Das ist also die niedere Prakriti, Oh Arjuna, erkenne, dass sich Meine höhere Prakriti, das wirkliche Lebenselement, das diese Welt bestehen lässt, davon unterscheidet </string>
    <string name="chapter_7_verse_6_meaning">Wisse, dass diese beiden Naturen der Mutterschoß aller Wesen sind, daher bin ich Ursprung und Auflösung des gesamten Universums </string>
    <string name="chapter_7_verse_7_meaning">Es gibt nichts Höheres als Mich, Oh Arjuna, all das ist auf Mir aufgefädelt wie eine Reihe von Perlen auf einer Schnur </string>
    <string name="chapter_7_verse_8_meaning">Ich bin der Geschmack im Wasser, Oh Arjuna; Ich bin das Licht in Sonne und Mond; Ich bin die Silbe Om in allen Veden, der Klang im Äther und die Zeugungskraft im Manne </string>
    <string name="chapter_7_verse_9_meaning">Ich bin der liebliche Duft der Erde und das Leuchten im Feuer, das Leben in allen Wesen, und Ich bin die Kasteiung der Asketen </string>
    <string name="chapter_8_verse_10_meaning">Wessen Geist unerschütterlich, wer voller Hingabe ist, wer mit Hilfe der gesamten Yogakraft den gesamten Lebensatem zwischen den Augenbrauen festhält, erreicht dieses strahlende höchste Wesen </string>
    <string name="chapter_8_verse_11_meaning">Das, was die Kenner der Veden das Unvergängliche nennen, das, wohin die Selbstbeherrschten (Asketen und Sannyasins) und die Leidenschaftslosen eingehen, und das, wofür die Menschen, die es ersehnen, im Zölibat leben – dieses Ziel werde Ich dir kurz erläutern </string>
    <string name="chapter_8_verse_12_meaning">Nachdem er alle Tore verriegelt und den Geist im Herzen eingeschlossen hat, nachdem er den Lebensatem im Kopf festgehalten hat und Konzentration übt, </string>
    <string name="chapter_8_verse_13_meaning">wenn der Sterbende das einsilbige Om – für Brahman- spricht und beim Verlassen des Körpers an Mich denkt, erreicht er das höchste Ziel </string>
    <string name="chapter_8_verse_14_meaning">Ich bin leicht zu erreichen für diesen stets zielbewussten Yogi, der fortwährend und täglich (über eine lange Zeit) (mit aufrichtigem und einpünktigem Geist) an nichts anderes als an Mich denkt, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_8_verse_15_meaning">Wenn diese großen Seelen zu Mir gelangt sind, werden sie (hier) an diesem nicht ewigen Ort des Schmerzes nicht wiedergeboren; sie haben höchste Vollkommenheit und Befreiung erreicht </string>
    <string name="chapter_8_verse_16_meaning">(Alle) Welten, auch die Welt Brahmas, unterliegen der Wiederkehr, Oh Arjuna; wer aber Mich erreicht, Oh Sohn Kuntis, wird nicht wiedergeboren </string>
    <string name="chapter_8_verse_17_meaning">Die Menschen, die den Tag Brahmas kennen, der tausend Yugas dauert, und die Nacht, die ebenfalls tausend Yugas währt, kennen Tag und Nacht </string>
    <string name="chapter_8_verse_18_meaning">Aus dem Nichtmanifesten entsteht das Manifeste (die Welten) bei Anbruch des &#8222;Tages&#8220;; wahrlich, sie lösen sich bei Anbruch der &#8222;Nacht&#8220; in das auf, als das, was das Nichtmanifeste genannt wird </string>
    <string name="chapter_8_verse_19_meaning">Dieselbe Vielzahl von Wesen wird wieder und wieder geboren und hilflos beim Anbruch der Nacht wieder im Nichtmanifesten aufgelöst, Oh Arjuna, und sie taucht bei Tagesanbruch wieder auf </string>
    <string name="chapter_8_verse_1_meaning">Arjuna sprach: Was ist dieses Brahman? Was ist Adhyatma? Was ist Karma, Oh Bester unter den Menschen? Und wovon wird gesagt, es sei Adhibhuta? Und was gilt als Adhidaiva? </string>
    <string name="chapter_8_verse_20_meaning">Doch wahrlich, es gibt etwas, das höher ist, als dieses Nichtmanifeste, ein anderes nichtmanifestes Ewiges, das nicht zerstört wird, wenn alle Wesen zerstört werden </string>
    <string name="chapter_8_verse_21_meaning">Und das, was das Nichtmanifeste, das Unvergängliche genannt wird, das gilt als das höchste Ziel. Wer Es erreicht, kehrt nicht (in dieses Samsara) zurück. Es ist Meine höchste Wohnstatt </string>
    <string name="chapter_8_verse_22_meaning">Und dieser höchste Purusha, Oh Arjuna, kann erreicht werden durch unerschütterliche und ausschließliche Hingabe an Ihn, in Dem alle Wesen weilen, und Der all dies durchdringt </string>
    <string name="chapter_8_verse_23_meaning">Ich werde dir nun sagen, Oh Anführer der Bharatas, welchen Einfluss die Zeiten, zu denen Yogis verscheiden, darauf haben, ob sie zurückkehren oder nicht </string>
    <string name="chapter_8_verse_24_meaning">Feuer, Licht, Tageslicht, die helle Zeit des zunehmenden Mondes, die sechs Monate des nördlichen Weges der Sonne (die nördliche Sonnenwende) – wenn Menschen dann (zu dieser Zeit) verscheiden und Brahman kennen, gehen sie zu Brahman </string>
    <string name="chapter_8_verse_25_meaning">Wenn er das Mondlicht durch Rauch, Nacht, auch durch die Zeit des abnehmenden Mondes und die sechs Monate des südlichen Weges der Sonne (der südlichen Sonnenwende) erreicht, kehrt der Yogi zurück </string>
    <string name="chapter_8_verse_26_meaning">Der helle und der dunkle Weg der Welt gelten wahrlich als ewig; wenn der Mensch den einen (den hellen Weg) geht, kehrt er nicht zurück, am anderen (dem dunklen Weg) kehrt er zurück </string>
    <string name="chapter_8_verse_27_meaning">Um diese beiden Wege wissend, Oh Arjuna, geht kein Yogi in die Irre; daher sei zu jeder Zeit fest im Yoga </string>
    <string name="chapter_8_verse_28_meaning">Über jede Frucht, jeden Ertrag, die, wie es (in den Schriften) heißt, das Studium der Veden bringen soll, (das Ausführen von) Opfern, (das Üben von) Askese und Geschenke – geht der Yogi hinaus, da er dies weiß; und er gelangt zur höchsten ursprünglichen (ersten) Wohnstatt (die ohne Anfang und ohne Ende ist) </string>
    <string name="chapter_8_verse_2_meaning">Und wer und wie ist Adhiyajna hier in diesem Körper, Oh Zerstörer Madhus (also Krishna)? Und wie erkennt Dich der Selbstbeherrschte in der Stunde seines Todes? </string>
    <string name="chapter_8_verse_3_meaning">Krishna sprach: Brahman ist das Unvergängliche, das Höchste; Sein eigentliches Wesen heißt Adhyatma (Wissen um das Selbst, Essenz des Selbst); die Gabe, welche die Bhutas (Wesen, Elemente) sein und sichtbar werden lässt und sie auch erhält, heißt Karma </string>
    <string name="chapter_8_verse_4_meaning">Adhibhutam (die Essenz der Elemente) gehört zu Meiner vergänglichen Natur und Purusha, die Seele, ist Adhidaivam; Ich allein bin Adhiyajna, hier in diesem Körper, Oh Bester unter den Verkörperten </string>
    <string name="chapter_8_verse_5_meaning">Und jeder, der beim Verlassen des Körpers weiterhin an Mich denkt, gelangt zur Stunde des Todes zu Meinem Wesen: darüber besteht kein Zweifel </string>
    <string name="chapter_8_verse_6_meaning">Jeder, der am Ende den Körper verlässt und an irgendein Wesen denkt, geht allein zu diesem Wesen, Oh Arjuna, durch sein ständiges Denken an dieses Wesen </string>
    <string name="chapter_8_verse_7_meaning">Daher denke alle Zeit nur an Mich und kämpfe. Wenn Geist und Verstand fest auf Mich gerichtet (in Mich versenkt) sind, wirst du ohne Zweifel allein zu Mir kommen </string>
    <string name="chapter_8_verse_8_meaning">Wenn der Geist sich nicht anderen Dingen zuwendet, wenn er durch die Gewohnheit des Meditierens fest geworden ist und fortwährend meditiert, gelangt man zum höchsten Wesen, dem Strahlenden </string>
    <string name="chapter_8_verse_9_meaning">Wer zur Stunde des Todes meditiert über den Allwissenden, der ohne Anfang und Ende ist, den Beherrscher der ganzen Welt, der kleiner ist als ein Atom, der alles erhellt, dessen Gestalt nicht wahrnehmbar ist, der strahlt wie die Sonne und jenseits von Dunkelheit ist, </string>
    <string name="chapter_9_verse_10_meaning">Unter Meiner Anleitung schafft die Natur das Bewegte und das Unbewegte; so dreht sich die Welt, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_9_verse_11_meaning">Törichte Menschen missachten Mich, wenn Ich in menschliche Gestalt gehüllt bin, und erkennen nicht Mein höheres Wesen als den großen Herrn aller Wesen </string>
    <string name="chapter_9_verse_12_meaning">Ihre Hoffnungen sind vergeblich, ihre Handlungen vergeblich, ihr Wissen ist ohne Sinn und sie sind wahrlich besessen von der betrügerischen Natur der Dämonen und gottlosen Wesen </string>
    <string name="chapter_9_verse_13_meaning">Die großen Seelen jedoch, Oh Arjuna, die an Meiner göttlichen Natur teilhaben, verehren Mich mit einpünktigem Geist und erkennen Mich als den unvergänglichen Ursprung der Wesen </string>
    <string name="chapter_9_verse_14_meaning">Sie lobpreisen Mich alle Zeit, streben, sind fest in ihren Gelübden, verneigen sich vor Mir und verehren Mich stets mit unerschütterlicher Hingabe </string>
    <string name="chapter_9_verse_15_meaning">Andere bringen auch das Weisheitsopfer dar und verehren Mich, der ich alle Gesichter habe, als das Eine, das Andere und das Vielfältige </string>
    <string name="chapter_9_verse_16_meaning">Ich bin Kratu; Ich bin Yajna; Ich bin das Opfer für die Manen; Ich bin das Heilkraut und alle Pflanzen; Ich bin das Mantra; Ich bin auch jede geschmolzene Butter; Ich bin das Feuer und Ich bin die Opfergabe </string>
    <string name="chapter_9_verse_17_meaning">Ich bin der Vater dieser Welt und auch die Mutter. Ich bin der Verwalter der Früchte der Handlungen, und auch der Großvater. Das eine Ding, das erkannt werden muss, die Läuterung, die heilige Silbe Om, wie auch Rig-, Sama- und Yajur-Veda </string>
    <string name="chapter_9_verse_18_meaning">Ich bin das Ziel, der Erhalter, der Herrscher, der Beobachter, die Wohnstatt, die Zuflucht, der Freund, der Ursprung, die Auflösung, die Grundlage, die Schatzkammer und der unvergängliche Same </string>
    <string name="chapter_9_verse_19_meaning">Als Sonne spende Ich Wärme; Ich halte den Regen zurück und lasse ihn fallen; Ich bin unsterblich und auch der Tod, das Sein und das Nichtsein, Oh Arjuna </string>
    <string name="chapter_9_verse_1_meaning">Krishna sprach: Ich werde dir nun, da du ohne Argwohn bist, das höchste Geheimnis darlegen, Erkenntnis gepaart mit Erfahrung (Selbstverwirklichung). Wenn du dies erfahren hast, wirst du von Übel befreit sein </string>
    <string name="chapter_9_verse_20_meaning">Menschen, die drei Veden kennen, Soma trinken, von allen Sünden rein sind und Mich durch Opfer verehren, beten um den Weg in den Himmel; sie erreichen die heilige Welt Gottes und der Götter und genießen im Himmel die göttlichen Freuden der Götter </string>
    <string name="chapter_9_verse_21_meaning">Sie treten, nachdem sie den gewaltigen Himmel genossen haben, in die Welt der Sterblichen ein, wenn ihr Verdienst erschöpft ist; da sie an den Vorschriften der drei Veden festhalten, das Gewünschte begehren, gelangen sie in einen Zustand des Kommens und Gehens </string>
    <string name="chapter_9_verse_22_meaning">Den Menschen, die nur Mich allein verehren, an nichts anderes denken und immer die Einheit fühlen, gebe Ich mit Sicherheit das, was sie noch nicht haben und bewahre ihnen, was sie bereits besitzen </string>
    <string name="chapter_9_verse_23_meaning">Selbst fromme Menschen, die die Devas, die Engelswesen, verehren, verehren allein Mich, Oh Arjuna, aber auf die falsche Weise </string>
    <string name="chapter_9_verse_24_meaning">Denn Ich allein bin der Genießende und der Herr aller Opfer. Sie aber kennen nicht Mein wahres Wesen und daher fallen sie und kehren zu dieser Welt der Sterblichkeit zurück </string>
    <string name="chapter_9_verse_25_meaning">Wer den Devas, den Engeln huldigt, geht zu ihnen. Wer den Vorfahren huldigt, geht zu den Vorfahren. Zu den über die Elemente bestimmenden Gottheiten gehen diejenigen, die ihnen huldigen. Wer aber an Mich glaubt, kommt zu Mir </string>
    <string name="chapter_9_verse_26_meaning">Wer mir mit Hingabe ein Blatt (Patram), eine Blume (Pushpam), eine Frucht (Phalam) oder ein wenig Wasser (Toyam) mit Hingabe (Bhakti) darbringt, dessen so hingebungsvoll und mit reinem Geist gegebenes Opfer nehme Ich an </string>
    <string name="chapter_9_verse_27_meaning">Alles was du tust, alles was du isst, alles was du opferst, alles was du gibst, jede Askese, Oh Arjuna, bringe es Mir zum Opfer </string>
    <string name="chapter_9_verse_28_meaning">So wirst du aus den Banden des Karmas befreit werden, die gute und schlechte Früchte bringen. Dein Geist wird fest sein im Yoga der Entsagung und so befreit wirst du zu Mir kommen </string>
    <string name="chapter_9_verse_29_meaning">Ich bin allen Wesen gegenüber gleich; niemanden hasse oder liebe Ich; die Menschen aber, die Mich mit Hingebung verehren, sind in Mir, und Ich bin auch in ihnen </string>
    <string name="chapter_9_verse_2_meaning">Das ist die königliche Wissenschaft, das königliche Geheimnis und die höchste Läuterung, die zu verwirklichen ist durch direkte, intuitive Erfahrung, die rechtschaffen ist, leicht auszuführen und unvergänglich </string>
    <string name="chapter_9_verse_30_meaning">Selbst wenn ein Mensch der größte Sünder ist, wenn er Mich mit ausschließlicher Hingabe verehrt, muss er als rechtschaffen angesehen werden, denn er hat richtig entschieden </string>
    <string name="chapter_9_verse_31_meaning">Bald wird er rechtschaffen und erlangt ewigen Frieden. Oh Arjuna, verkünde, dass der, der an Mich glaubt, mit Sicherheit niemals zerstört wird </string>
    <string name="chapter_9_verse_32_meaning">Wenn sie bei Mir Zuflucht suchen, werden auch die, die vielleicht aus schlechtem Karma geboren wurden &#8211; Frauen, Vaishyas und auch Shudras &#8211; das höchste Ziel erreichen </string>
    <string name="chapter_9_verse_33_meaning">Um wie viel leichter erreichen Brahmanen und königliche fromme Heilige (das Ziel); da du auf diese unbeständige und unglückliche Welt gekommen bist, verehre Mich </string>
    <string name="chapter_9_verse_34_meaning">Hefte deinen Geist auf Mich, sei Mir ergeben, opfere Mir, verneige dich vor Mir. Wenn du so gänzlich mit Mir verbunden bist und ich dein höchstes Ziel bin, wirst du zu Mir kommen </string>
    <string name="chapter_9_verse_3_meaning">Menschen, die nicht an dieses Dharma (die Selbsterkenntnis) glauben, Oh Parantapa (Arjuna), kehren auf diesen Pfad der Welt des Todes zurück, ohne Mich zu erreichen </string>
    <string name="chapter_9_verse_4_meaning">Die ganze Welt ist erfüllt von Mir und Meinem nichtmanifesten Aspekt; alle Wesen existieren in Mir, Ich jedoch bin nicht in ihnen </string>
    <string name="chapter_9_verse_5_meaning">Auch existiert (in Wahrheit) kein Wesen in Mir; sieh Meinen göttlichen Yoga; ich trage alle Wesen, weile jedoch nicht in ihnen, und Mein Selbst ist die Ursache der Wesen </string>
    <string name="chapter_9_verse_6_meaning">Wie der mächtige Wind sich überallhin bewegt und doch immer im Äther ruht, wisse, dass ebenso alle Wesen in Mir sind </string>
    <string name="chapter_9_verse_7_meaning">Alle Wesen, Oh Arjuna, kehren am Ende eines Kalpa zu Meiner Natur zurück; zu Beginn des nächsten Kalpa lasse Ich sie wieder erscheinen </string>
    <string name="chapter_9_verse_8_meaning">Indem ich Meine Natur mit Leben erfülle, bringe Ich immer wieder diese Vielzahl von Wesen hervor, die der Kraft der Natur preisgegeben sind </string>
    <string name="chapter_9_verse_9_meaning">Diese Handlungen binden Mich nicht, Oh Arjuna, da Ich an diesen Handlungen unbeteiligt und unverhaftet bleibe </string>
</resources>
